#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LexiSync\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 0x4f6@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-23 06:13+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-23 06:20+0000\n"
"Last-Translator: TheSkyC\n"
"Language-Team: 한국어 <ko@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: dialogs/settings_pages.py:463 dialogs/smart_translation_dialog.py:545
msgid " items"
msgstr " 항목"

#: dialogs/settings_pages.py:447 dialogs/smart_translation_dialog.py:530
msgid " lines"
msgstr " 줄"

#: dialogs/settings_pages.py:193
msgid " s"
msgstr " s"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:306
msgid " threads"
msgstr " 스레드"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:731
msgid " times"
msgstr " 횟수"

#: main_window.py:342 main_window.py:682
msgid "&Edit"
msgstr "&편집"

#: main_window.py:341 main_window.py:681
msgid "&File"
msgstr "&파일"

#: main_window.py:347 main_window.py:692
msgid "&Help"
msgstr "&도움말"

#: main_window.py:346 main_window.py:691
msgid "&Plugins"
msgstr "&플러그인"

#: main_window.py:345 main_window.py:689
msgid "&Settings"
msgstr "&설정"

#: main_window.py:344 main_window.py:688
msgid "&Tools"
msgstr "&도구"

#: main_window.py:343 main_window.py:683
msgid "&View"
msgstr "&보기"

#: services/ai_translator.py:76
msgid "'requests' library not found."
msgstr "'requests' 라이브러리를 찾을 수 없습니다."

#: services/ai_translator.py:24
msgid "'requests' library not found. AI translation feature is unavailable."
msgstr "'requests' 라이브러리를 찾을 수 없습니다. AI 번역 기능을 사용할 수 없습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:195
msgid "(0 to disable)"
msgstr "(0으로 설정 시 비활성화)"

#: ui_components/welcome_screen.py:78
msgid "1 hour ago"
msgstr "1시간 전"

#: ui_components/welcome_screen.py:73
msgid "1 min ago"
msgstr "1분 전"

#: ui_components/welcome_screen.py:88
msgid "1 week ago"
msgstr "1주 전"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:165
msgid "1. Paste Sample Text (The full content):"
msgstr "1. 샘플 텍스트 붙여넣기 (전체 내용):"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:172
msgid "2. Paste Target Content (What you want to extract):"
msgstr "2. 대상 콘텐츠 붙여넣기 (추출하려는 내용):"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:179
msgid "3. Additional Hint (Optional):"
msgstr "3. 추가 힌트 (선택 사항):"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:254
msgid ""
"<b>Smart URL Handling:</b><br>• <b>Default:</b> Automatically appends "
"<code>/chat/completions</code>.<br>• <b>Raw Mode:</b> End with "
"<code>#</code> to disable auto-append.<br><hr>"
msgstr ""
"<b>스마트 URL 처리:</b><br>• <b>기본값:</b> 자동으로 <code>/chat/completions</code>을 "
"추가합니다.<br>• <b>원시 모드:</b> 자동 추가를 비활성화하려면 <code>#</code>으로 끝내세요.<br><hr>"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:20
msgid "A POT file was dropped. What would you like to do?"
msgstr "POT 파일이 드롭되었습니다. 어떻게 하시겠습니까?"

#: main_window.py:2625
msgid "A build is already in progress."
msgstr "빌드가 이미 진행 중입니다."

#: utils/config_manager.py:245
msgid ""
"A critical error occurred while trying to access the encryption key for "
"saving."
msgstr "저장을 위한 암호화 키에 접근하는 중에 치명적인 오류가 발생했습니다."

#: utils/config_manager.py:197
msgid "A critical error occurred while trying to access the encryption key."
msgstr "암호화 키에 접근하는 중에 치명적인 오류가 발생했습니다."

#: services/project_service.py:30
msgid "A file or directory with this name already exists."
msgstr "이 이름의 파일 또는 디렉터리가 이미 존재합니다."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:365 services/project_manager.py:48
msgid "A file with this name already exists in the project."
msgstr "이 이름의 파일이 프로젝트에 이미 존재합니다."

#: plugins/plugin_manager.py:449
#, python-brace-format
msgid ""
"A plugin with the ID '{plugin_id}' already exists. Do you want to overwrite "
"it?"
msgstr "ID가 '{plugin_id}'인 플러그인이 이미 존재합니다. 덮어쓰시겠습니까?"

#: main_window.py:1589
msgid "A project must be open to access project settings."
msgstr "프로젝트 설정에 접근하려면 프로젝트가 열려 있어야 합니다."

#: main_window.py:2621
msgid "A project must be open to build."
msgstr "프로젝트를 빌드하려면 프로젝트가 열려 있어야 합니다."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:386
msgid "A project must have at least one source file."
msgstr "프로젝트에는 최소한 하나의 소스 파일이 있어야 합니다."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:227
msgid "A project must have at least one target language."
msgstr "프로젝트에는 최소한 하나의 대상 언어가 있어야 합니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:277
msgid "AI API Key is missing. Please configure it in Settings."
msgstr "AI API 키가 없습니다. 설정에서 구성해 주세요."

#: dialogs/settings_dialog.py:115
msgid "AI Assistance"
msgstr "AI 지원"

#: main_window.py:6416
msgid "AI Batch Translation"
msgstr "AI 일괄 번역"

#: main_window.py:6249 main_window.py:6404
#, python-brace-format
msgid "AI Batch: {current}/{total} completed ({progress_percent:.0f}%)."
msgstr "AI 일괄: {current}/{total} 완료 ({progress_percent:.0f}%)."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:276
msgid "AI Error"
msgstr "AI 오류"

#: main_window.py:3786 ui_components/details_panel.py:196
msgid "AI Fix"
msgstr "AI 수정"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:26
msgid "AI Model Manager"
msgstr "AI 모델 관리자"

#: main_window.py:562 main_window.py:751
msgid "AI Model Manager..."
msgstr "AI 모델 관리자..."

#: dialogs/settings_pages.py:385
msgid "AI Models"
msgstr "AI 모델"

#: main_window.py:6285
msgid "AI Operation Error"
msgstr "AI 작업 오류"

#: main_window.py:5520
msgid "AI Prompt Manager"
msgstr "AI 프롬프트 관리자"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:153
msgid "AI Regex Generator"
msgstr "AI 정규식 생성기"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:207
msgid "AI Suggestion"
msgstr "AI 제안"

#: main_window.py:550 main_window.py:749
msgid "AI Translate All Untranslated"
msgstr "AI로 모든 미번역 항목 번역"

#: main_window.py:545 main_window.py:748 main_window.py:3062
#: ui_components/details_panel.py:273 ui_components/details_panel.py:470
msgid "AI Translate Selected"
msgstr "AI로 선택 항목 번역"

#: main_window.py:536 main_window.py:741 main_window.py:6170
msgid "AI Translation"
msgstr "AI 번역"

#: main_window.py:1916
msgid "AI Translation in Progress"
msgstr "AI 번역 진행 중"

#: main_window.py:6266
#, python-brace-format
msgid ""
"AI batch operation complete. Successfully processed "
"{success_count}/{processed_count} items."
msgstr "AI 일괄 작업 완료. {success_count}/{processed_count}개 항목을 성공적으로 처리했습니다."

#: main_window.py:6117
msgid "AI batch translation is already in progress."
msgstr "AI 일괄 번역이 이미 진행 중입니다."

#: main_window.py:2245
msgid "AI batch translation is in progress."
msgstr "AI 일괄 번역 진행 중입니다."

#: main_window.py:2491
msgid ""
"AI batch translation is in progress. Please wait for it to complete or stop "
"it before opening a new file."
msgstr "AI 일괄 번역이 진행 중입니다. 새 파일을 열기 전에 완료되거나 중지될 때까지 기다려 주십시오."

#: main_window.py:1917
msgid ""
"AI batch translation is still in progress. Are you sure you want to exit?\n"
"Unfinished translations will be lost."
msgstr ""
"AI 일괄 번역이 아직 진행 중입니다. 종료하시겠습니까?\n"
"미완료된 번역은 손실됩니다."

#: main_window.py:6204 main_window.py:6241
#, python-brace-format
msgid "AI batch translation started for {count} unique strings..."
msgstr "AI 일괄 번역 시작: {count}개의 고유 문자열에 대해..."

#: main_window.py:6417
msgid ""
"AI batch translation stop requested.\n"
"Dispatched tasks will continue to complete, please wait."
msgstr ""
"AI 일괄 번역 중지 요청됨.\n"
"할당된 작업은 계속 완료됩니다. 잠시 기다려 주십시오."

#: main_window.py:6419
msgid "AI batch translation stop requested..."
msgstr "AI 일괄 번역 중지 요청됨..."

#: main_window.py:6278
#, python-brace-format
msgid "AI failed for \"{text}...\": {error}"
msgstr "\"{text}...\"에 대한 AI 작업 실패: {error}"

#: main_window.py:6368
msgid "AI fix applied successfully."
msgstr "AI 수정이 성공적으로 적용되었습니다."

#: main_window.py:3966
msgid "AI is fixing the translation..."
msgstr "AI가 번역을 수정하는 중입니다..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:359
msgid "AI is translating..."
msgstr "AI 번역 중..."

#: main_window.py:5929
#, python-brace-format
msgid "AI is translating: \"{text}...\""
msgstr "AI 번역 중: \"{text}...\""

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:563
msgid "AI models updated."
msgstr "AI 모델이 업데이트되었습니다."

#: main_window.py:6234
msgid "AI operation returned no result."
msgstr "AI 작업 결과가 없습니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:404
msgid "AI prompts updated."
msgstr "AI 프롬프트가 업데이트되었습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1327
#, python-brace-format
msgid "AI recommended temperature: {temp}"
msgstr "AI 권장 온도: {temp}"

#: main_window.py:5903
#, python-brace-format
msgid "AI translation for '{text}...' was skipped by a plugin."
msgstr "AI 번역 '{text}...'이(가) 플러그인에 의해 건너뛰었습니다."

#: main_window.py:6370
#, python-brace-format
msgid "AI translation successful: \"{text}...\""
msgstr "AI 번역 성공: \"{text}...\""

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:519
msgid "API Base URL is required."
msgstr "API 기본 URL이 필요합니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:250
msgid "API Base URL:"
msgstr "API 기본 URL:"

#: dialogs/settings_pages.py:415
msgid "API Call Interval:"
msgstr "API 호출 간격:"

#: main_window.py:5571
msgid "API Key Missing"
msgstr "API 키 누락"

#: main_window.py:5572
#, python-brace-format
msgid "API Key is not set. Please configure it in {menu_path}."
msgstr "API 키가 설정되지 않았습니다. {menu_path}에서 구성해 주세요."

#: services/ai_translator.py:22 services/ai_translator.py:75
msgid "API Key not set."
msgstr "API 키가 설정되지 않았습니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:271
msgid "API Key:"
msgstr "API 키:"

#: services/ai_translator.py:68
msgid "API request timed out."
msgstr "API 요청 시간이 초과되었습니다."

#: main_window.py:648 main_window.py:774 main_window.py:2112
msgid "About"
msgstr "정보"

#: dialogs/settings_pages.py:352
msgid "Accelerator Marker(s):"
msgstr "액셀러레이터 마커:"

#: utils/constants.py:86 utils/enums.py:82
msgid "Accelerator Mismatch"
msgstr "액셀러레이터 불일치"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:311
msgid "Accept"
msgstr "수락"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:452
msgid "Accept (Enter)"
msgstr "수락 (Enter)"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:46
msgid "Action"
msgstr "작업"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:276
msgid "Actions"
msgstr "동작"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:350
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:403
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:436
msgid "Active"
msgstr "활성"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:475 dialogs/font_settings_dialog.py:46
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:103
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:280
msgid "Add Current Pair to Favorites"
msgstr "현재 쌍 즐겨찾기에 추가"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:595
msgid "Add Extraction Rule"
msgstr "추출 규칙 추가"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:15
msgid "Add Glossary Entry"
msgstr "용어집 항목 추가"

#: ui_components/glossary_panel.py:33
msgid "Add New Entry"
msgstr "새 항목 추가"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:280
msgid "Add Prompt Fragment"
msgstr "프롬프트 조각 추가"

#: main_window.py:2165
msgid "Add Source File"
msgstr "소스 파일 추가"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:31
msgid "Add Target Language"
msgstr "대상 언어 추가"

#: main_window.py:2135
msgid "Add as Source File"
msgstr "소스 파일로 추가"

#: dialogs/management_tabs.py:529
msgid "Add from File..."
msgstr "파일에서 추가..."

#: dialogs/management_tabs.py:142
msgid "Add from TBX..."
msgstr "TBX에서 추가..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:178 dialogs/new_project_dialog.py:210
#: dialogs/new_project_dialog.py:232 dialogs/project_settings_dialog.py:159
#: dialogs/project_settings_dialog.py:312
msgid "Add..."
msgstr "추가..."

#: dialogs/diff_dialog.py:165
msgid "Added"
msgstr "추가됨"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:684
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "고급 구성"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:322 dialogs/resource_viewer_dialog.py:200
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:206
msgid "All"
msgstr "전체"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:180
msgid "All Enabled Rules"
msgstr "모든 활성화된 규칙"

#: main_window.py:2421
msgid "All Files (*.*)"
msgstr "모든 파일 (*.*)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:498
msgid "All Items"
msgstr "모든 항목"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:125
msgid "All Source Langs"
msgstr "모든 원본 언어"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:124 dialogs/resource_viewer_dialog.py:192
msgid "All Sources"
msgstr "모든 소스"

#: main_window.py:2418
msgid "All Supported Files (*.ow *.txt *.po *.pot);;"
msgstr "지원되는 모든 파일 (*.ow *.txt *.po *.pot);;"

#: dialogs/new_project_dialog.py:289 dialogs/project_settings_dialog.py:359
msgid "All Supported Files (*.ow *.txt *.po *.pot);;All Files (*.*)"
msgstr "지원되는 모든 파일 (*.ow *.txt *.po *.pot);;모든 파일 (*.*)"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:126
msgid "All Target Langs"
msgstr "모든 대상 언어"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:497
msgid "All Untranslated Items"
msgstr "모두 번역되지 않은 항목"

#: utils/constants.py:81
msgid ""
"Allows converting single quotes to double quotes (e.g., '...' -> “...”) and "
"vice versa."
msgstr "작은따옴표를 큰따옴표로 변환(예: '...' -> “...”)하거나 그 반대로 변환할 수 있습니다."

#: utils/constants.py:54
msgid ""
"Allows numerals to be translated into words (e.g. '1' -> 'One', '一', "
"'First')."
msgstr "숫자를 단어로 변환할 수 있습니다(예: '1' -> 'One', '一', 'First')."

#: utils/constants.py:33
#, python-format
msgid "Allows positional arguments and width changes (e.g. %s == %1$s)."
msgstr "위치 인수와 너비 변경을 허용합니다 (예: %s == %1$s)."

#: dialogs/settings_pages.py:207
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: main_window.py:3871
msgid "An AI task is already in progress."
msgstr "AI 작업이 이미 진행 중입니다."

#: main_window.py:3021
#, python-brace-format
msgid "An error occurred during the re-scan operation: {error}"
msgstr "다시 스캔하는 동안 오류가 발생했습니다: {error}"

#: main_window.py:6874
#, python-brace-format
msgid "An error occurred: {error}"
msgstr "오류 발생: {error}"

#: dialogs/management_tabs.py:251
msgid ""
"An import operation is already in progress. Please wait for it to complete."
msgstr "가져오기 작업이 이미 진행 중입니다. 완료될 때까지 기다려 주세요."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:996
msgid "An unexpected error occurred during deletion."
msgstr "삭제 중 예기치 않은 오류가 발생했습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:620
msgid "Analysis & Glossary Generation"
msgstr "분석 및 용어집 생성"

#: dialogs/management_tabs.py:267 main_window.py:3558
msgid "Analysis Failed"
msgstr "분석 실패"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1316
msgid "Analysis completed successfully"
msgstr "분석이 성공적으로 완료되었습니다"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1338
msgid "Analysis failed:\n"
msgstr "분석 실패:\n"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1334
#, python-brace-format
msgid "Analysis failed: {error}"
msgstr "분석 실패: {error}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1251
msgid "Analysis is already running. Please wait or stop it first."
msgstr "분석이 이미 실행 중입니다. 기다리거나 먼저 중지해 주세요."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:483
msgid "Analyze && Preview"
msgstr "분석 및 미리 보기"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:629
msgid "Analyze Style"
msgstr "스타일 분석"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:104
msgid "Analyzing style and tone..."
msgstr "스타일과 톤 분석 중..."

#: dialogs/settings_dialog.py:112
msgid "Appearance"
msgstr "외관"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:266
msgid "Application UI Font"
msgstr "애플리케이션 UI 글꼴"

#: main_window.py:6620
#, python-brace-format
msgid "Applied TM to {count} selected items."
msgstr "선택된 {count}개 항목에 TM 적용됨."

#: main_window.py:5408 main_window.py:5409
#, python-brace-format
msgid "Applied TM to {count} strings."
msgstr "{count}개 문자열에 TM 적용됨."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:289 dialogs/settings_dialog.py:97
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: ui_components/comment_status_panel.py:45
#: ui_components/comment_status_panel.py:58
msgid "Apply Comment"
msgstr "주석 적용"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:278
msgid "Apply Favorite"
msgstr "즐겨찾기 적용"

#: main_window.py:3134
msgid "Apply TM Match"
msgstr "TM 일치 적용"

#: main_window.py:604 main_window.py:763
msgid "Apply TM to Untranslated"
msgstr "미번역 항목에 TM 적용"

#: ui_components/details_panel.py:246 ui_components/details_panel.py:469
msgid "Apply Translation"
msgstr "번역 적용"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:242
msgid "Apply and Go to Next Untranslated"
msgstr "적용 후 다음 미번역 항목으로 이동"

#: main_window.py:579
msgid "Apply fast, deterministic fixes based on validation rules."
msgstr "유효성 검사 규칙에 따라 빠르고 결정론적인 수정을 적용합니다."

#: main_window.py:3269
msgid "Apply rules first, then use AI for remaining issues."
msgstr "먼저 규칙을 적용하고, 남은 문제는 AI를 사용하세요."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:239
msgid "Apply to Rule"
msgstr "규칙에 적용"

#: main_window.py:6767 main_window.py:6857
msgid "Applying updates..."
msgstr "업데이트 적용 중..."

#: utils/constants.py:50
msgid "Arabic numerals must match exactly (e.g. '1' must be '1')."
msgstr "아라비아 숫자는 정확히 일치해야 합니다(예: '1'은 '1'이어야 함)."

#: main_window.py:2104 ui_components/welcome_screen.py:762
msgid "Are you sure you want to clear all recent file history?"
msgstr "모든 최근 파일 기록을 지우시겠습니까?"

#: main_window.py:6646
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to clear the translations for the {count} selected "
"items?"
msgstr "선택된 {count}개 항목의 번역을 지우시겠습니까?"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:611
msgid "Are you sure you want to delete the selected rule?"
msgstr "선택한 규칙을 삭제하시겠습니까?"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:585
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to delete this entry?\n"
"\n"
"{src}"
msgstr ""
"이 항목을 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"{src}"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:494
msgid "Are you sure you want to delete this model configuration?"
msgstr "이 모델 구성을 삭제하시겠습니까?"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:253
msgid "Are you sure you want to delete this preset?"
msgstr "이 프리셋을 삭제하시겠습니까?"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:948
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete the following item(s)?\n"
"\n"
"- {items}"
msgstr ""
"다음 항목을 영구적으로 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"- {items}"

#: plugins/plugin_dialog.py:524
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete the plugin '{plugin_name}'?\n"
"\n"
"The application will need to be restarted after deletion."
msgstr ""
"'{plugin_name}' 플러그인을 영구적으로 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"삭제 후에는 애플리케이션을 다시 시작해야 합니다."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:393
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove '{file}' from the project?\n"
"This action cannot be undone and will affect all translations."
msgstr ""
"프로젝트에서 '{file}'을(를) 제거하시겠습니까?\n"
"이 작업은 취소할 수 없으며 모든 번역에 영향을 미칩니다."

#: dialogs/management_tabs.py:627
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove all TM entries from '{source}'?\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"'{source}'에서 모든 TM 항목을 제거하시겠습니까?\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: dialogs/management_tabs.py:406
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove all terms from '{source}'?\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"'{source}'에서 모든 용어를 제거하시겠습니까?\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: main_window.py:5301
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove the TM entry for:\n"
"'{text}...'?"
msgstr ""
"TM에서 다음 항목을 제거하시겠습니까?\n"
"'{text}...'?"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:231
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove the language '{lang}'?\n"
"This will permanently delete its translation file."
msgstr ""
"'{lang}' 언어를 제거하시겠습니까?\n"
"이 작업은 해당 번역 파일을 영구적으로 삭제합니다."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:317
msgid "Are you sure you want to reset all font settings to defaults?"
msgstr "모든 글꼴 설정을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:342
msgid ""
"Are you sure you want to reset all keybindings to their default settings?"
msgstr "모든 단축키를 기본 설정으로 재설정하시겠습니까?"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:654
msgid ""
"Are you sure you want to reset extraction rules to their default settings?\n"
"All current custom rules will be lost."
msgstr ""
"추출 규칙을 기본 설정으로 재설정하시겠습니까?\n"
"현재 사용자 지정 규칙은 모두 손실됩니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:343
msgid ""
"Are you sure you want to reset this Correction Prompt to its default settings?\n"
"All current customizations will be lost."
msgstr ""
"이 보정 프롬프트를 기본 설정으로 재설정하시겠습니까?\n"
"현재 모든 사용자 지정 내용이 손실됩니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:346
msgid ""
"Are you sure you want to reset this Translation Prompt to its default settings?\n"
"All current customizations will be lost."
msgstr ""
"이 번역 프롬프트를 기본 설정으로 초기화하시겠습니까?\n"
"현재 모든 사용자 지정 내용이 손실됩니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:631
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to uninstall the library '{lib}'?\n"
"This may break plugins that depend on it."
msgstr ""
"'{lib}' 라이브러리를 제거하시겠습니까?\n"
"이 작업은 해당 라이브러리에 의존하는 플러그인을 사용할 수 없게 만들 수 있습니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:250
msgid "At least one preset must remain."
msgstr "최소 하나의 프리셋은 남아 있어야 합니다."

#: main_window.py:5090
#, python-brace-format
msgid "Attempted to restore {count} old translations/statuses."
msgstr "{count}개 이전 번역/상태 복원 시도됨."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:118
msgid "Augmenting AI explanations with source snippets..."
msgstr "소스 코드 조각으로 AI 설명 보강 중..."

#: plugins/plugin_dialog.py:363 plugins/plugin_dialog.py:378
msgid "Author"
msgstr "작성자"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:445 dialogs/settings_pages.py:466
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:550
msgid "Auto (Best)"
msgstr "자동 (최적)"

#: main_window.py:3186 main_window.py:3224 main_window.py:3722
#: ui_components/details_panel.py:175
msgid "Auto Fix"
msgstr "자동 수정"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:280
msgid "Auto-Run (Stop on Error)"
msgstr "자동 실행 (오류 시 중지)"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:471
msgid "Auto-Run Paused due to Error"
msgstr "오류로 인해 자동 실행이 일시 중지됨"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:447
msgid "Auto-Running..."
msgstr "자동 실행 중..."

#: dialogs/settings_pages.py:259
msgid "Auto-compile .mo file when save .po file"
msgstr ".po 파일 저장 시 .mo 파일 자동 컴파일"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:241
msgid "Auto-detect Source"
msgstr "원본 언어 자동 감지"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:253
msgid "Auto-detect Target"
msgstr "대상 언어 자동 감지"

#: ui_components/details_panel.py:432
msgid "Auto-fix: "
msgstr "자동 수정: "

#: main_window.py:3774
#, python-brace-format
msgid "Auto-fixed {count} items."
msgstr "{count}개 항목을 자동으로 수정했습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:200
msgid "Auto-save Interval:"
msgstr "자동 저장 간격:"

#: main_window.py:1043
msgid "Auto-saving..."
msgstr "자동 저장 중..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:766
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:780
msgid ""
"Automatically escape characters like ( ) [ ] . * ? for literal matching."
msgstr "( ) [ ] . * ? 같은 문자를 리터럴 매칭을 위해 자동으로 이스케이프합니다."

#: dialogs/settings_pages.py:268
msgid "Automatically format text when pasting into the translation editor."
msgstr "번역 편집기에 붙여넣을 때 자동으로 서식 지정。"

#: dialogs/settings_pages.py:700
msgid "Available Modes:"
msgstr "사용 가능한 모드:"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:459
msgid "Available Placeholders (Click to Insert)"
msgstr "사용 가능한 플레이스홀더 (클릭하여 삽입)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:785
#: ui_components/file_explorer_panel.py:342
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1008
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1563
msgid "Background index update complete."
msgstr "백그라운드 인덱스 업데이트 완료."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1550
#, python-brace-format
msgid "Background: Updating retrieval index with {count} items..."
msgstr "배경: {count}개 항목으로 검색 인덱스 업데이트 중..."

#: services/code_file_service.py:190
msgid "Backup Failed"
msgstr "백업 실패"

#: services/code_file_service.py:186
#, python-brace-format
msgid "Backup created: {filename}"
msgstr "백업이 생성되었습니다: {filename}"

#: dialogs/new_project_dialog.py:194
msgid "Basic Settings"
msgstr "기본 설정"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:701
msgid "Batch Size:"
msgstr "배치 크기:"

#: utils/enums.py:76
msgid "Bracket Mismatch"
msgstr "괄호 불일치"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:187
msgid "Buffer: 0"
msgstr "버퍼: 0"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:324
#, python-brace-format
msgid "Buffer: {size}"
msgstr "버퍼: {size}"

#: main_window.py:2660
msgid "Build Complete"
msgstr "빌드 완료"

#: main_window.py:2667
msgid "Build Failed"
msgstr "빌드 실패"

#: main_window.py:379 main_window.py:698
msgid "Build Project..."
msgstr "프로젝트 빌드 중..."

#: services/project_service.py:230
#, python-brace-format
msgid "Building '{file}' for language '{lang}'..."
msgstr "'{file}' 파일을 '{lang}' 언어로 빌드 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:937
#, python-brace-format
msgid "Building index: {percent}%..."
msgstr "인덱스 구축 중: {percent}%..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1505
#, python-brace-format
msgid "Building retrieval index with {count} items..."
msgstr "{count}개 항목으로 검색 인덱스를 구축 중..."

#: dialogs/statistics_dialog.py:46
msgid "Calculation finished."
msgstr "계산이 완료되었습니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:194
#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:243 dialogs/diff_dialog.py:153
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:526
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:820
#: dialogs/font_settings_dialog.py:294 dialogs/keybinding_dialog.py:307
#: dialogs/language_pair_dialog.py:340 dialogs/management_tabs.py:91
#: dialogs/management_tabs.py:587 dialogs/new_project_dialog.py:255
#: dialogs/pot_drop_dialog.py:32 dialogs/project_settings_dialog.py:541
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:149 dialogs/prompt_manager_dialog.py:506
#: dialogs/settings_dialog.py:103 main_window.py:6154
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: utils/config_manager.py:250
msgid "Cancel Save"
msgstr "저장 취소"

#: dialogs/management_tabs.py:100
msgid "Cancelling..."
msgstr "취소 중..."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:227
#: dialogs/project_settings_dialog.py:386
msgid "Cannot Remove"
msgstr "제거할 수 없음"

#: plugins/plugin_manager.py:469
msgid "Cannot delete a plugin that is a dependency for other enabled plugins."
msgstr "다른 활성화된 플러그인에서 사용 중인 의존성이므로 삭제할 수 없습니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:491
msgid "Cannot delete the active model. Please activate another model first."
msgstr "현재 활성화된 모델은 삭제할 수 없습니다. 다른 모델을 먼저 활성화해 주세요."

#: plugins/plugin_manager.py:538
#, python-brace-format
msgid ""
"Cannot disable '{plugin_name}'.\n"
"The following enabled plugins depend on it:\n"
"\n"
"- {deps}"
msgstr ""
"'{plugin_name}'을 비활성화할 수 없습니다.\n"
"다음 활성화된 플러그인이 이에 의존하고 있습니다:\n"
"\n"
"- {deps}"

#: plugins/plugin_manager.py:262
#, python-brace-format
msgid ""
"Cannot enable '{plugin_name}'.\n"
"It requires the following disabled plugins:\n"
"\n"
"- {deps}"
msgstr ""
"'{plugin_name}'을(를) 활성화할 수 없습니다.\n"
"다음 비활성화된 플러그인이 필요합니다:\n"
"\n"
"- {deps}"

#: main_window.py:3548
msgid "Cannot import to a project glossary when no project is open."
msgstr "프로젝트가 열려 있지 않으면 프로젝트 용어집으로 가져올 수 없습니다."

#: main_window.py:885
#, python-brace-format
msgid "Cannot open '{path}'. It is not a valid file or project."
msgstr "'{path}'을(를) 열 수 없습니다. 유효한 파일 또는 프로젝트가 아닙니다."

#: dialogs/management_tabs.py:401
msgid "Cannot remove source while an import operation is in progress."
msgstr "가져오기 작업이 진행 중일 때는 소스를 제거할 수 없습니다."

#: services/project_service.py:175
msgid "Cannot save, project configuration file is missing."
msgstr "프로젝트 구성 파일이 없어 저장할 수 없습니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:288
msgid "Capabilities:"
msgstr "기능:"

#: utils/enums.py:60
msgid "Capitalization Mismatch"
msgstr "대소문자 불일치"

#: dialogs/search_dialog.py:56
msgid "Case sensitive"
msgstr "대소문자 구분"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:747
msgid "Category:"
msgstr "카테고리:"

#: main_window.py:5188
msgid "Checking for TM conflicts..."
msgstr "TM 충돌 확인 중..."

#: plugins/plugin_manager.py:197
#, python-brace-format
msgid "Circular dependency detected in plugins: {nodes}. Cannot load."
msgstr "플러그인에서 순환 종속성이 감지되었습니다: {nodes}. 로드할 수 없습니다."

#: ui_components/welcome_screen.py:754
msgid "Clear All History"
msgstr "모든 기록 지우기"

#: main_window.py:2052
msgid "Clear History"
msgstr "기록 지우기"

#: ui_components/tm_panel.py:40 ui_components/tm_panel.py:90
msgid "Clear TM for Selected"
msgstr "선택된 항목의 TM 지우기"

#: main_window.py:3148
msgid "Clear Translation"
msgstr "번역 지우기"

#: main_window.py:6675
#, python-brace-format
msgid "Cleared {count} translations."
msgstr "{count}개 번역 지워짐."

#: dialogs/keybinding_dialog.py:29
msgid "Click to set..."
msgstr "클릭하여 설정..."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:927
#: ui_components/file_explorer_panel.py:930
msgid "Clipboard Error"
msgstr "클립보드 오류"

#: main_window.py:5515
msgid "Clipboard content pasted to translation."
msgstr "클립보드 내용이 번역에 붙여넣어졌습니다."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:262 dialogs/marketplace_dialog.py:279
#: dialogs/search_dialog.py:93 dialogs/smart_translation_dialog.py:1648
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1704 dialogs/statistics_dialog.py:395
#: plugins/plugin_dialog.py:171
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:292
msgid "CoT Injection"
msgstr "CoT 주입"

#: dialogs/settings_pages.py:795
msgid "Code Safety"
msgstr "코드 안전성"

#: main_window.py:2582
msgid "Code file loading failed"
msgstr "코드 파일 로드 실패"

#: main_window.py:4394
#, python-brace-format
msgid "Code file saved to: {filename}"
msgstr "코드 파일이 다음 위치에 저장됨: {filename}"

#: dialogs/search_dialog.py:65 main_window.py:784 main_window.py:4563
#: main_window.py:4623 main_window.py:4631
msgid "Comment"
msgstr "주석"

#: main_window.py:812 main_window.py:1330 main_window.py:1433
msgid "Comment && Status"
msgstr "주석 && 상태"

#: main_window.py:735
msgid "Comment && Status Panel"
msgstr "주석 && 상태 패널"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:757
msgid "Comment shown to translators (e.g. 'Player Name')"
msgstr "번역가에게 보여주는 설명 (예: '플레이어 이름')"

#: main_window.py:4307
#, python-brace-format
msgid "Comment updated for ID {id}..."
msgstr "ID {id}에 대한 주석 업데이트됨..."

#: main_window.py:4284
msgid "Comment updated."
msgstr "주석 업데이트됨."

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:46
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:755
#: ui_components/comment_status_panel.py:29
#: ui_components/comment_status_panel.py:57
msgid "Comment:"
msgstr "주석:"

#: main_window.py:384 main_window.py:699
msgid "Compare/Import New Version..."
msgstr "새 버전 비교/가져오기..."

#: main_window.py:6782
msgid "Comparing versions..."
msgstr "버전 비교 중..."

#: main_window.py:6874
msgid "Comparison Failed"
msgstr "비교 실패"

#: dialogs/diff_dialog.py:103
msgid "Comparison Results Summary"
msgstr "비교 결과 요약"

#: main_window.py:6757 main_window.py:6847
msgid "Comparison complete. Found "
msgstr "비교 완료. 발견됨 "

#: plugins/plugin_dialog.py:253
msgid "Compatibility Warning"
msgstr "호환성 경고"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:432 plugins/plugin_dialog.py:406
msgid "Compatible"
msgstr "호환 가능"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:314
msgid "Concurrency:"
msgstr "동시성:"

#: utils/config_manager.py:264
msgid ""
"Configuration was saved with API keys in plaintext. Please resolve the file "
"permission issue and save again to re-enable encryption."
msgstr "구성이 API 키를 평문으로 저장되었습니다. 파일 권한 문제를 해결하고 다시 저장하여 암호화를 다시 활성화하세요."

#: dialogs/tm_import_dialog.py:13
msgid "Configure TM Import"
msgstr "TM 가져오기 설정"

#: ui_components/welcome_screen.py:459
msgid "Configure the application"
msgstr "애플리케이션 설정"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:653 dialogs/keybinding_dialog.py:341
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:348 ui_components/welcome_screen.py:761
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: main_window.py:3303 main_window.py:3789
msgid "Confirm AI Fix"
msgstr "AI 수정 확인"

#: main_window.py:3728
msgid "Confirm Auto Fix"
msgstr "자동 수정 확인"

#: main_window.py:6185
msgid "Confirm Batch Translation"
msgstr "일괄 번역 확인"

#: main_window.py:5300 main_window.py:6645
msgid "Confirm Clear"
msgstr "지우기 확인"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:493
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:611
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:253 dialogs/resource_viewer_dialog.py:584
msgid "Confirm Delete"
msgstr "삭제 확인"

#: plugins/plugin_dialog.py:523 ui_components/file_explorer_panel.py:947
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "삭제 확인"

#: main_window.py:5336
msgid "Confirm Operation"
msgstr "작업 확인"

#: main_window.py:4416
msgid "Confirm Overwrite"
msgstr "덮어쓰기 확인"

#: main_window.py:5054
msgid "Confirm Reload"
msgstr "재로드 확인"

#: dialogs/management_tabs.py:405 dialogs/management_tabs.py:626
#: dialogs/project_settings_dialog.py:230
#: dialogs/project_settings_dialog.py:392
msgid "Confirm Removal"
msgstr "삭제 확인"

#: main_window.py:3826
msgid "Confirm Smart Fix"
msgstr "스마트 수정 확인"

#: plugins/plugin_dialog.py:630
msgid "Confirm Uninstall"
msgstr "제거 확인"

#: dialogs/diff_dialog.py:146
msgid "Confirm and Update Project"
msgstr "확인 후 프로젝트 업데이트"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:42
msgid ""
"Confirm the language mapping from the file to LexiSync's supported "
"languages."
msgstr "파일에서 LexiSync가 지원하는 언어로의 매핑 확인。"

#: main_window.py:2103
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:115
msgid "Conflict"
msgstr "충돌"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:75
msgid "Conflict Resolution"
msgstr "충돌 해결"

#: services/tm_service.py:334
msgid "Connecting to database..."
msgstr "데이터베이스에 연결 중..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:235
msgid "Connection Details"
msgstr "연결 세부 정보"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:213
msgid "Connection Error"
msgstr "연결 오류"

#: services/ai_translator.py:131
msgid "Connection failed"
msgstr "연결 실패"

#: services/ai_translator.py:129
msgid "Connection successful. Test translation"
msgstr "연결 성공. 테스트 번역"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: dialogs/settings_pages.py:796
msgid "Content Consistency"
msgstr "콘텐츠 일관성"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:449
msgid "Content:"
msgstr "내용:"

#: dialogs/settings_pages.py:419
msgid "Context & Prompts"
msgstr "컨텍스트 및 프롬프트"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:912
msgid "Context / Usage"
msgstr "컨텍스트 / 사용법"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:131
msgid "Context Inspector"
msgstr "컨텍스트 검사기"

#: main_window.py:808 main_window.py:1312 main_window.py:1423
msgid "Context Preview"
msgstr "컨텍스트 미리보기"

#: main_window.py:736
msgid "Context Preview Panel"
msgstr "컨텍스트 미리보기 패널"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:213
msgid "Context Reference"
msgstr "컨텍스트 참조"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:512
msgid "Context Sources"
msgstr "컨텍스트 소스"

#: dialogs/settings_pages.py:434
msgid "Context Strategy"
msgstr "컨텍스트 전략"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:900
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} file name(s) to clipboard."
msgstr "파일 이름 {count}개가 클립보드에 복사되었습니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:892
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} full path(s) to clipboard."
msgstr "전체 경로 {count}개가 클립보드에 복사되었습니다."

#: main_window.py:5472
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} items as {fmt} table."
msgstr "{count}개 항목을 {fmt} 표로 복사했습니다."

#: main_window.py:5434
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} original strings to clipboard."
msgstr "원본 문자열 {count}개가 클립보드에 복사되었습니다."

#: main_window.py:5441
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} translations to clipboard."
msgstr "번역 {count}개가 클립보드에 복사되었습니다."

#: main_window.py:3075
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:896
msgid "Copy File Name"
msgstr "파일 이름 복사"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:888
msgid "Copy Full Path"
msgstr "전체 경로 복사"

#: main_window.py:489 main_window.py:723 main_window.py:3077
msgid "Copy Original"
msgstr "원본 복사"

#: main_window.py:3082
msgid "Copy Translation"
msgstr "번역 복사"

#: main_window.py:3088
msgid "Copy as Table (Excel/TSV)"
msgstr "표로 복사 (Excel/TSV)"

#: main_window.py:3092
msgid "Copy as Table (Markdown)"
msgstr "표로 복사 (Markdown)"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:269
msgid "Correction"
msgstr "수정"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:208
msgid "Correction Prompt"
msgstr "수정 프롬프트"

#: dialogs/settings_pages.py:428 dialogs/settings_pages.py:551
msgid "Correction Prompt:"
msgstr "수정 프롬프트:"

#: main_window.py:4519
#, python-brace-format
msgid "Could not compile MO file: {error}"
msgstr "MO 파일을 컴파일할 수 없습니다: {error}"

#: services/code_file_service.py:191
#, python-brace-format
msgid "Could not create code file backup '{filename}': {error}"
msgstr "코드 파일 백업 '{filename}'을 생성할 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:3558
msgid "Could not detect any languages in the TBX file."
msgstr "TBX 파일에서 어떤 언어도 감지할 수 없습니다. 파일 형식을 확인해 주세요."

#: dialogs/management_tabs.py:268
msgid ""
"Could not detect any languages in the TBX file. Please check the file "
"format."
msgstr "TBX 파일에서 어떤 언어도 감지할 수 없습니다. 파일 형식을 확인해 주세요."

#: main_window.py:4595
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to Excel: {error}"
msgstr "프로젝트 번역을 Excel로 내보낼 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:4764
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to JSON: {error}"
msgstr "프로젝트 번역을 JSON으로 내보낼 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:4804
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to YAML: {error}"
msgstr "프로젝트 번역을 YAML로 내보낼 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:5042
msgid "Could not get code content for re-extraction."
msgstr "재추출을 위한 코드 내용을 가져올 수 없습니다."

#: main_window.py:4724
#, python-brace-format
msgid "Could not import project translations from Excel: {error}"
msgstr "Excel에서 프로젝트 번역을 가져올 수 없습니다: {error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:683
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:376
#, python-brace-format
msgid "Could not load preset file: {error}"
msgstr "프리셋 파일을 로드할 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:2309
#, python-brace-format
msgid "Could not load project from '{path}': {error}"
msgstr "'{path}'에서 프로젝트를 로드할 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:2579
#, python-brace-format
msgid "Could not open or parse code file '{filename}': {error}"
msgstr "코드 파일 '{filename}'을(를) 열거나 구문 분석할 수 없습니다: {error}"

#: main_window.py:5038
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not re-read {filepath} from disk.\n"
"Using in-memory version.\n"
"Error: {error}"
msgstr ""
"{filepath}을(를) 디스크에서 다시 읽을 수 없습니다.\n"
"메모리 내 버전을 사용합니다.\n"
"오류: {error}"

#: main_window.py:4400
#, python-brace-format
msgid "Could not save code file: {error}"
msgstr "코드 파일을 저장할 수 없습니다: {error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:699
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:391
#, python-brace-format
msgid "Could not save preset file: {error}"
msgstr "프리셋 파일을 저장할 수 없습니다: {error}"

#: ui_components/welcome_screen.py:444
msgid "Create a structured project folder"
msgstr "구조화된 프로젝트 폴더 생성"

#: utils/security_utils.py:86
#, python-brace-format
msgid ""
"Critical Security Error: Could not save master key to Keyring OR local file.\n"
"Path: {path}\n"
"Error: {error}"
msgstr ""
"중요 보안 오류: 마스터 키를 키링 또는 로컬 파일에 저장할 수 없습니다.\n"
"경로: {path}\n"
"오류: {error}"

#: dialogs/settings_pages.py:243
msgid "Ctrl+Enter Jump To:"
msgstr "Ctrl+Enter 이동:"

#: services/validation_helpers.py:78
#, python-brace-format
msgid "Curly Braces {}"
msgstr "중괄호 {}"

#: plugins/plugin_dialog.py:392
msgid "Current"
msgstr "현재"

#: dialogs/settings_pages.py:575 dialogs/settings_pages.py:582
msgid "Current Active Model"
msgstr "현재 활성 모델"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:93
msgid "Current Preset:"
msgstr "현재 프리셋:"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:306
msgid "Current Selection:"
msgstr "현재 선택:"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:538
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:589
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:675
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#: main_window.py:602 main_window.py:743
msgid "Data && Resources"
msgstr "데이터 && 리소스"

#: services/glossary_service.py:484
msgid "Database update complete!"
msgstr "데이터베이스 업데이트 완료!"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:176
msgid "Database:"
msgstr "데이터베이스:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:650
msgid "Deep (AI-Scan)"
msgstr "딥 (AI 스캔)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:336
#, python-brace-format
msgid "Deep Scan: Batch {c}/{t}..."
msgstr "딥 스캔: 배치 {c}/{t}..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:568
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:87
#: ui_components/file_explorer_panel.py:845
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:567
msgid "Delete Entry"
msgstr "항목 삭제"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:944
#: ui_components/file_explorer_panel.py:996
msgid "Delete Error"
msgstr "삭제 오류"

#: plugins/plugin_dialog.py:136 plugins/plugin_dialog.py:465
msgid "Delete Plugin"
msgstr "플러그인 삭제"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:107
msgid "Delete Selected"
msgstr "선택 삭제"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:988
msgid "Deletion Results"
msgstr "삭제 결과"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:987
#, python-brace-format
msgid ""
"Deletion failed with errors:\n"
"\n"
"{errors}"
msgstr ""
"삭제 실패 - 오류 발생:\n"
"\n"
"{errors}"

#: plugins/plugin_dialog.py:563
msgid "Dependency Check"
msgstr "종속성 확인"

#: plugins/plugin_manager.py:266 plugins/plugin_manager.py:542
msgid "Dependency Error"
msgstr "종속성 오류"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:548
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: plugins/plugin_dialog.py:458
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:192
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화됨"

#: ui_components/welcome_screen.py:454
msgid "Discover and install plugins"
msgstr "플러그인 검색 및 설치"

#: main_window.py:1514
msgid "Displayed: 0/0 | Translated: 0 | Untranslated: 0 | Ignored: 0"
msgstr "표시됨: 0/0 | 번역됨: 0 | 미번역: 0 | 무시됨: 0"

#: main_window.py:1536
#, python-brace-format
msgid ""
"Displayed: {displayed_count}/{total_count} | Translated: "
"{translated_visible} | Untranslated: {untranslated_visible} | Ignored: "
"{ignored_visible}"
msgstr ""
"표시됨: {displayed_count}/{total_count} | 번역됨: {translated_visible} | 미번역: "
"{untranslated_visible} | 무시됨: {ignored_visible}"

#: main_window.py:2166
#, python-brace-format
msgid ""
"Do you want to add '{filename}' as a new source file to the current project?"
msgstr "현재 프로젝트에 '{filename}'을(를) 새로운 소스 파일로 추가하시겠습니까?"

#: main_window.py:2661
msgid "Do you want to open the target folder?"
msgstr "대상 폴더를 열겠습니까?"

#: main_window.py:6151
msgid "Do you want to overwrite them, skip them, or cancel the operation?"
msgstr "덮어쓰기, 건너뛰기 또는 작업을 취소하시겠습니까?"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:791
msgid "Dot Matches Newline (DOTALL)"
msgstr "개행 문자 포함 일치 (DOTALL)"

#: utils/constants.py:66 utils/enums.py:68
msgid "Double Spaces"
msgstr "이중 공백"

#: services/validation_helpers.py:278
#, python-brace-format
msgid "Double quotes mismatch (source: {src_count}, target: {tgt_count})"
msgstr "큰따옴표 불일치 (원본: {src_count}, 대상: {tgt_count})"

#: dialogs/statistics_dialog.py:671
msgid "Double-click to locate."
msgstr "더블 클릭으로 위치 확인."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:478
msgid "Download Error"
msgstr "다운로드 오류"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:477
#, python-brace-format
msgid "Download failed: {error}"
msgstr "다운로드 실패: {error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:467
#, python-brace-format
msgid "Downloading {plugin_name}..."
msgstr "{plugin_name} 다운로드 중..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:203
msgid "Drag and drop .tbx files here"
msgstr ".tbx 파일을 여기로 드래그 앤 드롭하세요"

#: dialogs/new_project_dialog.py:225
msgid "Drag and drop .xlsx files here"
msgstr ".xlsx 파일을 여기로 드래그 앤 드롭하세요"

#: dialogs/new_project_dialog.py:173
msgid "Drag and drop files here"
msgstr "여기에 파일을 끌어서 놓기"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:663
msgid ""
"During analysis, check against the existing glossary to avoid duplicates and"
" ensure compound word consistency (e.g., 'File Manager' uses 'File')."
msgstr ""
"분석 중에 기존 용어집을 확인하여 중복을 피하고 합성어 일관성을 보장하세요(예: 'File Manager'는 'File'을 사용함)."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:192 dialogs/prompt_manager_dialog.py:198
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:436
msgid "Dynamic Instruction"
msgstr "동적 지침"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1732
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:554
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: main_window.py:806 main_window.py:1303 main_window.py:1418
msgid "Edit && Details"
msgstr "편집 및 세부 정보"

#: main_window.py:734
msgid "Edit && Details Panel"
msgstr "편집 && 상세 정보 패널"

#: main_window.py:3142 main_window.py:6570
msgid "Edit Comment..."
msgstr "주석 편집..."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:865
msgid "Edit Error"
msgstr "편집 오류"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:633
msgid "Edit Extraction Rule"
msgstr "추출 규칙 편집"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:329
msgid "Edit Prompt Fragment"
msgstr "프롬프트 조각 편집"

#: utils/enums.py:98
msgid "Email Mismatch"
msgstr "이메일 불일치"

#: plugins/plugin_dialog.py:458
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:252
msgid "Enable Custom Fonts"
msgstr "사용자 정의 글꼴 사용"

#: dialogs/settings_pages.py:287
msgid "Enable Large Text Paste Protection"
msgstr "대용량 텍스트 붙여넣기 보호 활성화"

#: dialogs/settings_pages.py:816
msgid "Enable Length Check"
msgstr "길이 확인 활성화"

#: dialogs/settings_pages.py:267
msgid "Enable Smart Paste"
msgstr "스마트 붙여넣기 활성화"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:442
msgid "Enable this fragment"
msgstr "이 조각 활성화"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:740
msgid "Enable this rule"
msgstr "이 규칙 활성화"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: utils/constants.py:63
msgid "Ending Punctuation"
msgstr "마침표"

#: utils/enums.py:74
msgid "Ending Punctuation Mismatch"
msgstr "종료 구두점 불일치"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:668
msgid "Enhance Terms with Contextual Examples"
msgstr "상황별 예시로 용어 보강하기"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:296
msgid "Enhancements:"
msgstr "개선 사항:"

#: dialogs/settings_pages.py:351
msgid ""
"Enter characters used for menu accelerators, separated by comma (e.g., '&, "
"_')."
msgstr "메뉴 액셀러레이터에 사용할 문자를 쉼표로 구분하여 입력하세요(예: '&, _')."

#: main_window.py:6566
#, python-brace-format
msgid "Enter comment for {count} selected items:"
msgstr "선택된 {count}개 항목에 대한 주석 입력:"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:86
msgid "Enter text to test..."
msgstr "테스트할 텍스트 입력..."

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Entry Count"
msgstr "항목 수"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:533
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:453
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:681
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:883
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:886
#: dialogs/project_settings_dialog.py:351 dialogs/prompt_manager_dialog.py:374
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:85 dialogs/resource_viewer_dialog.py:115
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:405 dialogs/resource_viewer_dialog.py:555
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:603 dialogs/settings_pages.py:670
#: dialogs/settings_pages.py:717 dialogs/smart_translation_dialog.py:973
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1058
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1337 main_window.py:1650
#: main_window.py:1671 main_window.py:2098 main_window.py:2177
#: main_window.py:2579 main_window.py:2883 main_window.py:3020
#: main_window.py:3548 main_window.py:3920 main_window.py:4175
#: main_window.py:4179 main_window.py:4388 main_window.py:4405
#: main_window.py:4409 main_window.py:4428 main_window.py:5042
#: main_window.py:5170 main_window.py:5255 main_window.py:5316
#: main_window.py:6879 plugins/plugin_dialog.py:512
#: plugins/plugin_dialog.py:541 ui_components/details_panel.py:307
#: ui_components/marker_bar.py:33 ui_components/marker_bar.py:435
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: main_window.py:4956
#, python-brace-format
msgid "Error importing PO file '{filename}': {error}"
msgstr "PO 파일 '{filename}' 가져오기 오류: {error}"

#: main_window.py:4720
#, python-brace-format
msgid "Error processing Excel file (possibly column names issue): {error}"
msgstr "Excel 파일 처리 오류 (열 이름 문제일 수 있음): {error}"

#: main_window.py:4705
#, python-brace-format
msgid "Error processing Excel row {row_num}: {error}. Skipping this row."
msgstr "Excel {row_num}행 처리 오류: {error}. 이 행 건너뛰기."

#: main_window.py:5109
#, python-brace-format
msgid "Error reloading translatable text: {error}"
msgstr "번역 가능한 텍스트 재로드 오류: {error}"

#: dialogs/statistics_dialog.py:505
msgid "Error:"
msgstr "오류:"

#: main_window.py:2588
#, python-brace-format
msgid "Error: '{filename}' is not a valid file."
msgstr "오류: '{filename}'은(는) 유효한 파일이 아닙니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:293
#, python-brace-format
msgid "Error: Could not load marketplace index. {error}"
msgstr "오류: 마켓 인덱스를 불러올 수 없습니다. {error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:765
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:779
msgid "Escape Special Chars"
msgstr "특수 문자 이스케이프"

#: dialogs/settings_pages.py:498 dialogs/smart_translation_dialog.py:581
msgid "Exact"
msgstr "정확히"

#: dialogs/new_project_dialog.py:303
msgid "Excel Files"
msgstr "Excel 파일"

#: main_window.py:4607
msgid "Excel files (*.xlsx)"
msgstr "Excel 파일 (*.xlsx)"

#: main_window.py:4617
msgid "Excel header format is incorrect or empty."
msgstr "Excel 헤더 형식이 올바르지 않거나 비어 있습니다."

#: main_window.py:4630
#, python-brace-format
msgid ""
"Excel header must contain 'UUID' and '{translation_col}' columns.\n"
"Optional columns: '{comment_col}', '{reviewed_col}', '{ignored_col}', '{original_semantic_col}'."
msgstr ""
"Excel 헤더에는 'UUID' 및 '{translation_col}' 열이 포함되어야 합니다.\n"
"선택적 열: '{comment_col}', '{reviewed_col}', '{ignored_col}', '{original_semantic_col}'."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:612
msgid "Existing Glossary Database"
msgstr "기존 용어집 데이터베이스"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:44
msgid "Existing Translation"
msgstr "기존 번역"

#: main_window.py:467 main_window.py:717
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: dialogs/statistics_dialog.py:565
msgid "Expansion Ratio"
msgstr "확장 비율"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:364
msgid "Expected"
msgstr "예상"

#: main_window.py:406 main_window.py:706
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: main_window.py:4594 main_window.py:4763 main_window.py:4803
#: main_window.py:4879 main_window.py:5012
msgid "Export Error"
msgstr "내보내기 오류"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:688
msgid "Export Extraction Rule Preset"
msgstr "추출 규칙 프리셋 내보내기"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:699
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:391
msgid "Export Failed"
msgstr "내보내기 실패"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:489
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:121
msgid "Export Preset"
msgstr "프리셋 내보내기"

#: main_window.py:4554
msgid "Export Project Translations to Excel"
msgstr "프로젝트 번역을 Excel로 내보내기"

#: main_window.py:4744
msgid "Export Project Translations to JSON"
msgstr "프로젝트 번역을 JSON으로 내보내기"

#: main_window.py:4784
msgid "Export Project Translations to YAML"
msgstr "프로젝트 번역을 YAML로 내보내기"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:381
msgid "Export Prompt Preset"
msgstr "프롬프트 프리셋 내보내기"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:260
msgid "Export Results..."
msgstr "결과 내보내기..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:439
msgid "Export Test Results"
msgstr "테스트 결과 내보내기"

#: main_window.py:435 main_window.py:712
msgid "Export as Code File..."
msgstr "코드 파일로 내보내기..."

#: main_window.py:409 main_window.py:709
msgid "Export to Excel"
msgstr "Excel로 내보내기"

#: main_window.py:414 main_window.py:710
msgid "Export to JSON"
msgstr "JSON으로 내보내기"

#: main_window.py:424 main_window.py:715 main_window.py:4997
msgid "Export to PO File..."
msgstr "PO 파일로 내보내기..."

#: main_window.py:4826
msgid "Export to POT File"
msgstr "POT 파일로 내보내기"

#: main_window.py:429 main_window.py:713
msgid "Export to POT File..."
msgstr "POT 파일로 내보내기..."

#: main_window.py:419 main_window.py:711
msgid "Export to YAML"
msgstr "YAML로 내보내기"

#: plugins/plugin_dialog.py:432
msgid "External Libraries"
msgstr "외부 라이브러리"

#: utils/enums.py:51
msgid "Extra Placeholder"
msgstr "추가 플레이스홀더"

#: services/validation_helpers.py:353
#, python-brace-format
msgid "Extra {label}: {items}"
msgstr "추가 {label}: {items}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:634
msgid "Extract Terminology"
msgstr "용어 추출"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:636
msgid "Extract and translate key terms from the text."
msgstr "텍스트에서 핵심 용어를 추출하고 번역합니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:365
msgid "Extracted"
msgstr "추출됨"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:825
msgid "Extracted Glossary:"
msgstr "추출된 용어집:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:111
msgid "Extracting key terminology..."
msgstr "주요 용어 추출 중..."

#: main_window.py:2525
msgid "Extracting strings..."
msgstr "문자열 추출 중..."

#: dialogs/settings_pages.py:299
msgid "Extraction"
msgstr "추출"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:665
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:690
#, python-brace-format
msgid "Extraction Pattern Files (*{ext});;All Files (*.*)"
msgstr "추출 패턴 파일 (*{ext});;모든 파일 (*.*)"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:227
msgid "Extraction Results:"
msgstr "추출 결과:"

#: main_window.py:5015
msgid "Extraction Rule Manager"
msgstr "추출 규칙 관리자"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:144
msgid "Extraction Rule Tester"
msgstr "추출 규칙 테스터"

#: main_window.py:5018
msgid "Extraction Rules Updated"
msgstr "추출 규칙 업데이트됨"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:706
msgid "Extraction rules updated. Consider reloading the text."
msgstr "추출 규칙이 업데이트되었습니다. 텍스트를 다시 로드하는 것이 좋습니다."

#: main_window.py:5019
msgid ""
"Extraction rules updated. Do you want to reload the translatable text of the"
" current code using the new rules immediately?"
msgstr "추출 규칙이 업데이트되었습니다. 새 규칙을 사용하여 현재 코드의 번역 가능한 텍스트를 즉시 다시 로드하시겠습니까?"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:531 dialogs/settings_pages.py:668
#: plugins/plugin_dialog.py:623 plugins/plugin_dialog.py:660
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:927
msgid "Failed to access system clipboard."
msgstr "시스템 클립보드에 접근하지 못했습니다."

#: main_window.py:1671
#, python-brace-format
msgid "Failed to add glossary entry: {error}"
msgstr "용어집 항목 추가 실패: {error}"

#: dialogs/management_tabs.py:273 main_window.py:3562
#, python-brace-format
msgid "Failed to analyze the TBX file: {error}"
msgstr "TBX 파일 분석 실패: {error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:930
msgid "Failed to copy to clipboard."
msgstr "클립보드에 복사하지 못했습니다."

#: services/project_manager.py:80
#, python-brace-format
msgid "Failed to create initial translation data: {error}"
msgstr "초기 번역 데이터 생성 실패: {error}"

#: services/project_service.py:103
#, python-brace-format
msgid "Failed to create project: {error}"
msgstr "프로젝트 생성 실패: {error}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:603
msgid "Failed to delete entry."
msgstr "항목 삭제 실패."

#: main_window.py:5316
msgid "Failed to delete the TM entry from the database."
msgstr "데이터베이스에서 TM 항목 삭제 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:975
#, python-brace-format
msgid "Failed to delete {path}: {error}"
msgstr "{path} 삭제 실패: {error}"

#: main_window.py:4879
#, python-brace-format
msgid "Failed to export POT file: {error}"
msgstr "POT 파일 내보내기 실패: {error}"

#: main_window.py:5012
#, python-brace-format
msgid "Failed to export to PO file: {error}"
msgstr "PO 파일로 내보내기 실패: {error}"

#: plugins/plugin_manager.py:426
#, python-brace-format
msgid "Failed to extract the archive: {error}"
msgstr "압축 파일 풀기 실패: {error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:40
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to fetch data (HTTP {status_code}). The marketplace file might be "
"missing or the server is down."
msgstr "데이터 가져오기 실패 (HTTP {status_code}). 마켓 파일이 없거나 서버가 다운되었을 수 있습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:294
msgid "Failed to fetch plugin list from the server."
msgstr "서버에서 플러그인 목록을 가져오지 못했습니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:316
msgid "Failed to generate regex pattern."
msgstr "정규식 패턴 생성에 실패했습니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:199
msgid "Failed to initialize file system models."
msgstr "파일 시스템 모델 초기화 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:206
msgid "Failed to initialize user interface."
msgstr "사용자 인터페이스 초기화 실패."

#: plugins/plugin_dialog.py:624
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to install library '{lib}'.\n"
"Please check the log for details."
msgstr ""
"'{lib}' 라이브러리 설치 실패.\n"
"자세한 내용은 로그를 확인하세요."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:86 dialogs/resource_viewer_dialog.py:406
#, python-brace-format
msgid "Failed to load data: {error}"
msgstr "데이터 로드 실패: {error}"

#: plugins/plugin_dialog.py:229
#, python-brace-format
msgid "Failed to load: {reason}"
msgstr "로드 실패: {reason}"

#: plugins/plugin_manager.py:465
#, python-brace-format
msgid "Failed to move plugin files to the destination: {error}"
msgstr "플러그인 파일을 목적지로 이동하지 못했습니다: {error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:547
msgid "Failed to navigate back."
msgstr "뒤로 이동 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:563
msgid "Failed to navigate forward."
msgstr "앞으로 이동 실패。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:622
msgid "Failed to navigate to home directory."
msgstr "홈 디렉터리로 이동하지 못했습니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:579
msgid "Failed to navigate to parent directory."
msgstr "상위 폴더로 이동 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:513
#, python-brace-format
msgid "Failed to navigate to: {path}"
msgstr "{path}(으)로 이동 실패"

#: main_window.py:2614
#, python-brace-format
msgid "Failed to open '{filename}': {error}"
msgstr "'{filename}' 파일 열기 실패: {error}"

#: main_window.py:2098
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to open file '{filename}':\n"
"{error}"
msgstr ""
"'{filename}' 파일 열기 실패:\n"
"{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:880
msgid "Failed to open file explorer."
msgstr "파일 탐색기 열기 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:676
msgid "Failed to open selected item."
msgstr "선택한 항목 열기 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:605
msgid "Failed to refresh directory."
msgstr "디렉토리 새로 고침 실패."

#: plugins/plugin_manager.py:459
#, python-brace-format
msgid "Failed to remove the existing plugin directory: {error}"
msgstr "기존 플러그인 폴더 제거 실패: {error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:884
msgid "Failed to reveal item in file explorer."
msgstr "파일 탐색기에서 항목 표시 실패"

#: main_window.py:4522
#, python-brace-format
msgid "Failed to save PO file: {error}"
msgstr "PO 파일 저장 실패: {error}"

#: utils/config_manager.py:269
#, python-brace-format
msgid "Failed to save even in plaintext mode. Error: {error}"
msgstr "일반 텍스트 모드에서도 저장하지 못했습니다. 오류: {error}"

#: services/project_manager.py:86
#, python-brace-format
msgid "Failed to save project configuration: {error}"
msgstr "프로젝트 구성 저장 실패: {error}"

#: main_window.py:5255
#, python-brace-format
msgid "Failed to save to TM: {error}"
msgstr "TM에 저장하지 못했습니다: {error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:213
msgid "Failed to setup signal connections."
msgstr "신호 연결 설정 실패."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:865
msgid "Failed to start editing the item."
msgstr "항목 편집 시작 실패."

#: dialogs/management_tabs.py:318
#, python-brace-format
msgid "Failed to start import: {error}"
msgstr "가져오기 시작 실패: {error}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:116
#, python-brace-format
msgid "Failed to switch database: {error}"
msgstr "데이터베이스 전환 실패: {error}"

#: plugins/plugin_dialog.py:661
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to uninstall library '{lib}'.\n"
"Please check the log for details."
msgstr ""
"라이브러리 '{lib}' 제거 실패.\n"
"자세한 내용은 로그를 확인하세요."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:556
msgid ""
"Failed to update entry.\n"
"It might be a duplicate or database is locked."
msgstr ""
"항목 업데이트 실패.\n"
"중복 항목이거나 데이터베이스가 잠겨 있을 수 있습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:649
msgid "Fast (Frequency-based)"
msgstr "빠른 (빈도 기반)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:652
msgid ""
"Fast: Scans high-frequency words locally, then AI filters them. Cheap & Fast.\n"
"Deep: AI reads ALL texts to find terms. Expensive & Slow but thorough."
msgstr ""
"빠름: 고빈도 단어를 로컬에서 스캔한 후 AI가 필터링합니다. 저렴하고 빠릅니다.\n"
"깊음: AI가 모든 텍스트를 읽어 용어를 찾습니다. 비싸고 느리지만 철저합니다."

#: utils/config_manager.py:196
msgid "Fatal Error - Encryption Key"
msgstr "치명적 오류 - 암호화 키"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:268 dialogs/language_pair_dialog.py:294
msgid "Favorite Pairs"
msgstr "즐겨찾는 쌍"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:286
msgid "Fetching plugin index..."
msgstr "플러그인 인덱스 가져오는 중..."

#: services/project_manager.py:88
#, python-brace-format
msgid "File '{filename}' added to the project successfully."
msgstr "파일 '{filename}'이(가) 프로젝트에 성공적으로 추가되었습니다."

#: main_window.py:4417
#, python-brace-format
msgid ""
"File '{filename}' already exists. Overwrite? A backup file (.bak) will be "
"created."
msgstr "파일 '{filename}'이(가) 이미 존재합니다. 덮어쓰시겠습니까? 백업 파일(.bak)이 생성됩니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:676
msgid "File Access Error"
msgstr "파일 접근 오류"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:870
msgid "File Error"
msgstr "파일 오류"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:365
msgid "File Exists"
msgstr "파일이 존재합니다"

#: main_window.py:802 main_window.py:1291 main_window.py:1408
msgid "File Explorer"
msgstr "파일 탐색기"

#: main_window.py:732
msgid "File Explorer Panel"
msgstr "파일 탐색기 패널"

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "File Name"
msgstr "파일 이름"

#: main_window.py:2617
msgid "File Open Error"
msgstr "파일 열기 오류"

#: main_window.py:5037
msgid "File Read Error"
msgstr "파일 읽기 오류"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:596
msgid "File explorer refreshed."
msgstr "파일 탐색기를 새로 고쳤습니다."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:348 main_window.py:864
#: main_window.py:2058
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:870
msgid "File or directory does not exist."
msgstr "파일 또는 디렉터리가 존재하지 않습니다."

#: main_window.py:865 main_window.py:2059
#, python-brace-format
msgid "File or project '{path}' does not exist."
msgstr "파일 또는 프로젝트 '{path}'이(가) 존재하지 않습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:206
msgid "Fill Blanks Only"
msgstr "빈칸만 채우기"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:314
msgid "Filter Options"
msgstr "필터 옵션"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:1013
msgid "Filter Settings"
msgstr "필터 설정"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:305
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1001
msgid "Filter files..."
msgstr "파일 필터링..."

#: main_window.py:789 main_window.py:1073
msgid "Filter:"
msgstr "필터:"

#: main_window.py:2855
#, python-brace-format
msgid "Filtered by '{search_term}'."
msgstr "'{search_term}'(으)로 필터링됨."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:184 main_window.py:500 main_window.py:685
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: dialogs/statistics_dialog.py:44
msgid "Finalizing..."
msgstr "완료 중..."

#: main_window.py:794 main_window.py:1122
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: dialogs/search_dialog.py:80
msgid "Find Next"
msgstr "다음 찾기"

#: dialogs/search_dialog.py:83
msgid "Find Previous"
msgstr "이전 찾기"

#: main_window.py:5420
msgid "Find and Replace"
msgstr "찾기 및 바꾸기"

#: dialogs/search_dialog.py:40
msgid "Find what:"
msgstr "찾을 내용:"

#: main_window.py:483 main_window.py:722
msgid "Find/Replace..."
msgstr "찾기/바꾸기..."

#: main_window.py:574
msgid "First, apply rule-based fixes, then use AI for remaining issues."
msgstr "먼저 규칙 기반 수정을 적용한 후, 남은 문제는 AI를 사용하세요."

#: main_window.py:3183
msgid "Fix"
msgstr "수정"

#: main_window.py:570 main_window.py:754
msgid "Fix All Issues"
msgstr "모든 문제 수정"

#: main_window.py:583 main_window.py:757 main_window.py:3204
#: main_window.py:3310
msgid "Fix with AI"
msgstr "AI로 수정"

#: main_window.py:578 main_window.py:756 main_window.py:3199
#: main_window.py:3295
msgid "Fix with Rules"
msgstr "규칙으로 수정"

#: main_window.py:3822
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items using rules. AI is not configured, skipping AI fix step."
msgstr "규칙을 사용하여 {count}개 항목을 수정했습니다. AI가 구성되지 않아 AI 수정 단계를 건너뜁니다."

#: main_window.py:3815
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items using rules. No remaining issues found for AI to fix."
msgstr "규칙을 사용하여 {count}개 항목을 수정했습니다. AI가 수정할 남은 문제가 없습니다."

#: main_window.py:3293
#, python-brace-format
msgid "Fixed {count} items with rules."
msgstr "규칙으로 {count}개 항목을 수정했습니다."

#: main_window.py:3260
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items with rules.\n"
"\n"
"Proceed to fix {remaining} remaining items with AI?"
msgstr ""
"규칙으로 {count}개 항목을 수정했습니다.\n"
"\n"
"남은 {remaining}개 항목을 AI로 수정하시겠습니까?"

#: main_window.py:3827
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {rule_count} items using rules.\n"
"\n"
"Now, {ai_count} items with remaining issues will be sent to AI for fixing. This may consume tokens.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"규칙을 사용하여 {rule_count}개의 항목을 수정했습니다.\n"
"\n"
"이제 남은 문제가 있는 {ai_count}개의 항목을 AI로 수정하기 위해 전송합니다. 토큰이 소모될 수 있습니다.\n"
"\n"
"계속하시겠습니까?"

#: main_window.py:1032
msgid "Font Settings"
msgstr "폰트 설정"

#: dialogs/settings_pages.py:354
msgid "Font Settings..."
msgstr "폰트 설정..."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:359
msgid "Font settings applied."
msgstr "글꼴 설정이 적용되었습니다."

#: main_window.py:1035
msgid ""
"Font settings have been changed. Please restart the application for the "
"changes to take effect."
msgstr "글꼴 설정이 변경되었습니다. 변경 사항을 적용하려면 애플리케이션을 재시작하세요."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:60
msgid ""
"Fonts are used in order. If the first font doesn't support a character, the "
"next one is used."
msgstr "글꼴은 순서대로 사용됩니다. 첫 번째 글꼴이 문자를 지원하지 않으면 다음 글꼴이 사용됩니다."

#: dialogs/settings_pages.py:356
msgid "Fonts:"
msgstr "폰트:"

#: plugins/plugin_dialog.py:205
#, python-brace-format
msgid "Force-enabled with missing libraries: {libs}"
msgstr "누락된 라이브러리로 강제 활성화됨: {libs}"

#: ui_components/details_panel.py:558
msgid "Format"
msgstr "형식"

#: utils/constants.py:29
#, python-format
msgid "Format specifiers must match exactly (e.g. %s != %1$s)."
msgstr "형식 지정자는 정확히 일치해야 합니다(예: %s != %1$s)."

#: dialogs/settings_pages.py:797
msgid "Formatting & Punctuation"
msgstr "서식 및 문장 부호"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:343
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1009
msgid "Forward"
msgstr "앞으로"

#: main_window.py:3729
#, python-brace-format
msgid ""
"Found {count} items with auto-fixable issues.\n"
"\n"
"Do you want to fix them all automatically?"
msgstr ""
"자동 수정 가능한 문제가 있는 항목 {count}개를 발견했습니다.\n"
"\n"
"모두 자동으로 수정하시겠습니까?"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:410
#, python-brace-format
msgid "Found {count} matches in {time:.1f}ms. Conflicts: {conflicts}"
msgstr "{count}개 일치 항목을 {time:.1f}ms 내에 찾았습니다. 충돌: {conflicts}"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:145
msgid "Full Prompt"
msgstr "전체 프롬프트"

#: dialogs/settings_pages.py:499 dialogs/smart_translation_dialog.py:582
#: ui_components/details_panel.py:258
msgid "Fuzzy"
msgstr "퍼지"

#: dialogs/settings_pages.py:512
msgid "Fuzzy Match Threshold"
msgstr "퍼지 매치 임계값"

#: utils/constants.py:60
msgid "Fuzzy State"
msgstr "퍼지 상태"

#: utils/enums.py:102
msgid "Fuzzy Translation"
msgstr "퍼지 번역"

#: main_window.py:6827
msgid "Fuzzy match, please review."
msgstr "퍼지 매칭, 검토 필요."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:552 dialogs/settings_dialog.py:109
msgid "General"
msgstr "일반"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:631
msgid "Generate a style guide based on the source text."
msgstr "소스 텍스트를 기반으로 스타일 가이드를 생성합니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:810
msgid "Generated Style Guide:"
msgstr "생성된 스타일 가이드:"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:285
msgid "Generating..."
msgstr "생성 중..."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:324
msgid "Generation Failed"
msgstr "생성 실패"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:647
msgid "Generation Method:"
msgstr "생성 방법:"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:307
msgid "Generation cancelled."
msgstr "생성이 취소되었습니다."

#: ui_components/marker_bar.py:41
msgid "Git Added"
msgstr "Git 추가됨"

#: ui_components/marker_bar.py:40
msgid "Git Modified"
msgstr "Git 수정됨"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:59
msgid "Global Glossary"
msgstr "전역 용어집"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:247 dialogs/resource_viewer_dialog.py:249
msgid "Global Resource"
msgstr "전역 리소스"

#: dialogs/settings_dialog.py:121 main_window.py:1690 main_window.py:2194
#: main_window.py:3621
msgid "Global Resources"
msgstr "전역 리소스"

#: dialogs/settings_pages.py:409
msgid "Global Settings"
msgstr "전역 설정"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:59
msgid "Global TM"
msgstr "글로벌 TM"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:453
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:162 dialogs/resources_page.py:21
#: main_window.py:804 main_window.py:1297 main_window.py:1413
#: main_window.py:1683 main_window.py:1698
msgid "Glossary"
msgstr "용어집"

#: dialogs/settings_pages.py:534
msgid "Glossary Database"
msgstr "용어집 데이터베이스"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:388
msgid "Glossary Matches"
msgstr "용어집 일치 항목"

#: utils/enums.py:94
msgid "Glossary Mismatch"
msgstr "용어집 불일치"

#: services/validation_service.py:135
#, python-brace-format
msgid ""
"Glossary Mismatch: Term '{term}' should be translated as one of '{targets}'."
msgstr "용어집 불일치: '{term}' 용어는 '{targets}' 중 하나로 번역되어야 합니다."

#: main_window.py:733
msgid "Glossary Panel"
msgstr "용어집 패널"

#: ui_components/glossary_panel.py:51
msgid "Glossary Settings"
msgstr "용어집 설정"

#: utils/constants.py:59
msgid "Glossary Terms"
msgstr "용어집 용어"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:64
msgid "Glossary Viewer"
msgstr "용어집 뷰어"

#: services/glossary_service.py:1004
msgid "Glossary entry added successfully."
msgstr "용어집 항목이 성공적으로 추가되었습니다."

#: main_window.py:3665
msgid "Glossary matches updated."
msgstr "용어집 일치 항목이 업데이트되었습니다."

#: services/validation_helpers.py:573
msgid "HTML tag"
msgstr "HTML 태그"

#: utils/constants.py:39
msgid "HTML/XML Tags"
msgstr "HTML/XML 태그"

#: ui_components/password_edit.py:195
msgid "Hide Password"
msgstr "비밀번호 숨기기"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:416
msgid "Highlighting disabled"
msgstr "강조 표시 비활성화됨"

#: main_window.py:1500
msgid "Hint: "
msgstr "힌트: "

#: main_window.py:1498
msgid "Hint: requests not found, AI translation is disabled."
msgstr "힌트: requests를 찾을 수 없습니다. AI 번역 기능이 비활성화됩니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:346
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1012
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:615
msgid "Home directory no longer exists."
msgstr "홈 디렉터리가 더 이상 존재하지 않습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:439
msgid "Homepage"
msgstr "홈페이지"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1730
msgid "INFO"
msgstr "정보"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:794
msgid ""
"If checked, the dot (.) in regex matches newline characters. Essential for "
"multi-line content."
msgstr "선택 시 정규식의 점(.)이 줄바꿈 문자와 일치합니다. 여러 줄 내용에 필수적입니다."

#: ui_components/details_panel.py:155
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: main_window.py:3124
msgid "Ignore Warnings"
msgstr "경고 무시"

#: dialogs/statistics_dialog.py:533 dialogs/statistics_dialog.py:590
#: main_window.py:790 main_window.py:1076 main_window.py:4564
#: main_window.py:4625 main_window.py:4633 main_window.py:5912
msgid "Ignored"
msgstr "무시됨"

#: main_window.py:4005
#, python-brace-format
msgid "Ignored warnings for {count} item(s)."
msgstr "{count}개 항목에 대한 경고를 무시했습니다."

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:73 main_window.py:393
#: main_window.py:704
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: dialogs/management_tabs.py:155 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Import Date"
msgstr "가져오기 날짜"

#: dialogs/management_tabs.py:317 main_window.py:4617 main_window.py:4629
#: main_window.py:4719 main_window.py:4723
msgid "Import Error"
msgstr "가져오기 오류"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:663
msgid "Import Extraction Rule Preset"
msgstr "추출 규칙 프리셋 가져오기"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:683 dialogs/management_tabs.py:370
#: dialogs/management_tabs.py:612 dialogs/prompt_manager_dialog.py:376
#: main_window.py:3626
msgid "Import Failed"
msgstr "가져오기 실패"

#: dialogs/management_tabs.py:250
msgid "Import In Progress"
msgstr "가져오는 중"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:485
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:117
msgid "Import Preset"
msgstr "프리셋 가져오기"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:357
msgid "Import Prompt Preset"
msgstr "프롬프트 프리셋 가져오기"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:55
msgid "Import Settings"
msgstr "가져오기 설정"

#: dialogs/management_tabs.py:363 dialogs/management_tabs.py:609
#: main_window.py:3602
msgid "Import Successful"
msgstr "가져오기 성공"

#: main_window.py:396 main_window.py:708 main_window.py:4605
msgid "Import Translations from Excel"
msgstr "Excel에서 번역 가져오기"

#: main_window.py:401 main_window.py:714
msgid "Import Translations from PO File..."
msgstr "PO 파일에서 번역 가져오기..."

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:28
msgid "Import as New File"
msgstr "새 파일로 가져오기"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:65
msgid "Import as bidirectional (e.g., en->fr and fr->en)"
msgstr "양방향으로 가져오기 (예: en->fr 및 fr->en)"

#: main_window.py:3596
msgid "Import cancelled."
msgstr "가져오기 취소됨."

#: main_window.py:2139
msgid "Import to Global Glossary"
msgstr "글로벌 용어집으로 가져오기"

#: main_window.py:2143
msgid "Import to Global TM"
msgstr "글로벌 TM으로 가져오기"

#: main_window.py:2139
msgid "Import to Project Glossary"
msgstr "프로젝트 용어집으로 가져오기"

#: main_window.py:2143
msgid "Import to Project TM"
msgstr "프로젝트 TM으로 가져오기"

#: main_window.py:4715
#, python-brace-format
msgid ""
"Imported/updated {field_count} fields for {item_count} items from Excel."
msgstr "Excel에서 {item_count}개 항목에 대해 {field_count}개 필드 가져오기/업데이트됨."

#: dialogs/management_tabs.py:88
msgid "Importing TBX file..."
msgstr "TBX 파일 가져오는 중..."

#: dialogs/management_tabs.py:587
msgid "Importing TM file..."
msgstr "TM 파일 가져오는 중..."

#: main_window.py:3580
msgid "Importing to Global Glossary..."
msgstr "글로벌 용어집으로 가져오는 중..."

#: main_window.py:3577
msgid "Importing to Project Glossary..."
msgstr "프로젝트 용어집으로 가져오는 중..."

#: dialogs/management_tabs.py:81
msgid "Importing..."
msgstr "가져오는 중..."

#: dialogs/settings_pages.py:251
msgid ""
"Improves performance for cross-file operations, but may increase initial "
"loading time for large projects."
msgstr "크로스 파일 작업 성능을 향상시키지만, 대규모 프로젝트의 경우 초기 로딩 시간이 증가할 수 있습니다."

#: main_window.py:2625
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:525
msgid ""
"Include nearby original and translated text to help AI understand the "
"context."
msgstr "AI가 문맥을 이해할 수 있도록 주변 원문과 번역문을 포함합니다."

#: dialogs/settings_pages.py:441
msgid "Include nearby original and translated text."
msgstr "인접한 원문과 번역문을 포함합니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:435 plugins/plugin_dialog.py:391
msgid "Incompatible"
msgstr "호환되지 않음"

#: plugins/plugin_manager.py:120
#, python-brace-format
msgid "Incompatible with app version (requires {req}, current is {curr})"
msgstr "앱 버전과 호환되지 않음 (필요 버전: {req}, 현재 버전: {curr})"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1132
#, python-brace-format
msgid "Indexed {count} glossary terms for context injection."
msgstr "컨텍스트 주입을 위해 {count}개의 용어집 항목을 색인했습니다."

#: dialogs/search_dialog.py:194 dialogs/search_dialog.py:210
#: dialogs/settings_pages.py:727 main_window.py:993 main_window.py:4464
#: main_window.py:4538 main_window.py:4599 main_window.py:4728
#: main_window.py:4768 main_window.py:4808 main_window.py:4982
#: main_window.py:5026 main_window.py:5149 main_window.py:5259
#: main_window.py:5287 main_window.py:5318 main_window.py:5332
#: main_window.py:5351 main_window.py:5417 main_window.py:6412
#: main_window.py:6623 ui_components/details_panel.py:309
#: ui_components/marker_bar.py:35 ui_components/marker_bar.py:437
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: services/diff_service.py:35
msgid "Inherited from old version"
msgstr "이전 버전에서 상속됨"

#: utils/constants.py:67
msgid "Initial Capitalization"
msgstr "초기 대문자화"

#: dialogs/new_project_dialog.py:191
msgid "Initial Target Language:"
msgstr "초기 대상 언어:"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:199
msgid "Initialization Error"
msgstr "초기화 오류"

#: ui_components/welcome_screen.py:614
msgid "Initialization Failed!"
msgstr "초기화 실패!"

#: dialogs/statistics_dialog.py:37
msgid "Initialization complete."
msgstr "초기화 완료."

#: ui_components/welcome_screen.py:595
msgid "Initializing main window and plugins..."
msgstr "메인 창과 플러그인 초기화 중..."

#: main_window.py:253
msgid "Initializing services in the background..."
msgstr "백그라운드에서 서비스 초기화 중..."

#: ui_components/welcome_screen.py:625
#, python-brace-format
msgid "Initializing to open {filename}..."
msgstr "{filename}을(를) 열기 위해 초기화하는 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:861 dialogs/statistics_dialog.py:34
#: ui_components/welcome_screen.py:511
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화 중..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:137
msgid "Injected Glossary"
msgstr "주입된 용어집"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:292
msgid ""
"Injects 'Chain of Thought' instructions to force deep thinking for non-"
"reasoning models."
msgstr "비추론 모델에 심층 사고를 강제하기 위해 '사고의 연쇄' 지시를 주입합니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:318
msgid ""
"Injects glossary terms found in the original text to enforce specific "
"translations."
msgstr "원본 텍스트에서 발견된 용어집 용어를 주입하여 특정 번역을 적용합니다."

#: dialogs/diff_dialog.py:132
msgid "Inline Differences"
msgstr "인라인 차이"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:161
msgid "Input"
msgstr "입력"

#: services/glossary_service.py:419
msgid "Inserting new terms..."
msgstr "새로운 용어 삽입 중..."

#: services/glossary_service.py:475
msgid "Inserting translations..."
msgstr "번역 삽입 중..."

#: services/tm_service.py:452
#, python-brace-format
msgid "Inserting {count} TM entries..."
msgstr "{count}개 TM 항목 삽입 중..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:166 plugins/plugin_dialog.py:589
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: plugins/plugin_dialog.py:592
msgid "Install Dependency"
msgstr "의존성 설치"

#: plugins/plugin_dialog.py:160
msgid "Install from File..."
msgstr "파일에서 설치..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:492 plugins/plugin_dialog.py:497
msgid "Installation Error"
msgstr "설치 오류"

#: plugins/plugin_dialog.py:495
msgid "Installation Failed"
msgstr "설치 실패"

#: plugins/plugin_dialog.py:484
msgid "Installation Successful"
msgstr "설치 성공"

#: plugins/plugin_manager.py:455
msgid "Installation cancelled by user."
msgstr "사용자가 설치를 취소했습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:491
#, python-brace-format
msgid "Installation failed: {error}"
msgstr "설치 실패: {error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:158 plugins/plugin_dialog.py:422
#: plugins/plugin_dialog.py:437
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: plugins/plugin_dialog.py:601
#, python-brace-format
msgid "Installing {lib}..."
msgstr "{lib} 설치 중..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:483
#, python-brace-format
msgid "Installing {plugin_name}..."
msgstr "{plugin_name} 설치 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:426
msgid "Intelligent Batch Translation"
msgstr "지능형 일괄 번역"

#: main_window.py:538 main_window.py:747
msgid "Intelligent Translation..."
msgstr "지능형 번역 중..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:160
msgid "Interactive Review Mode"
msgstr "대화형 검토 모드"

#: dialogs/management_tabs.py:447 dialogs/management_tabs.py:667
msgid "Internal Database"
msgstr "내부 데이터베이스"

#: main_window.py:2184 main_window.py:2190
msgid "Invalid File"
msgstr "잘못된 파일"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:267
msgid "Invalid Input"
msgstr "잘못된 입력"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:75
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:130
#: dialogs/new_project_dialog.py:360 dialogs/tm_import_dialog.py:50
msgid "Invalid Languages"
msgstr "잘못된 언어"

#: main_window.py:2452
msgid "Invalid Project"
msgstr "잘못된 프로젝트"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:375
msgid "Invalid Regex"
msgstr "잘못된 정규식"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:484
#, python-brace-format
msgid "Invalid path: {path}"
msgstr "잘못된 경로: {path}"

#: plugins/plugin_manager.py:443
msgid ""
"Invalid plugin archive structure. The archive must contain either a single "
"plugin folder or the plugin's files (__init__.py, etc.) directly."
msgstr ""
"잘못된 플러그인 압축 파일 구조입니다. 압축 파일은 단일 플러그인 폴더 또는 플러그인 파일(__init__.py 등)을 직접 포함해야 "
"합니다."

#: dialogs/statistics_dialog.py:623
msgid "Issue Description"
msgstr "문제 설명"

#: dialogs/statistics_dialog.py:290
msgid "Issues & Warnings"
msgstr "문제 및 경고"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:706
msgid "Items per AI request."
msgstr "AI 요청당 항목 수."

#: dialogs/statistics_dialog.py:551
msgid "Items with Warnings"
msgstr "경고가 있는 항목"

#: main_window.py:4746
msgid "JSON files (*.json);;All Files (*.*)"
msgstr "JSON 파일 (*.json);;모든 파일 (*.*)"

#: ui_components/welcome_screen.py:66 ui_components/welcome_screen.py:69
msgid "Just now"
msgstr "방금"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:91
msgid "Keep existing entries and ignore new ones."
msgstr "기존 항목을 유지하고 새로운 항목은 무시합니다."

#: dialogs/keybinding_dialog.py:381
msgid "Keybinding Conflict"
msgstr "단축키 충돌"

#: main_window.py:1027
msgid "Keybinding Settings"
msgstr "단축키 설정"

#: dialogs/settings_pages.py:358
msgid "Keybinding Settings..."
msgstr "단축키 설정..."

#: dialogs/keybinding_dialog.py:392
msgid "Keybindings have been updated."
msgstr "단축키가 업데이트되었습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:360
msgid "Keybindings:"
msgstr "단축키:"

#: dialogs/settings_dialog.py:172
msgid "Language Changed"
msgstr "언어 변경됨"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:39
msgid "Language Mapping"
msgstr "언어 매핑"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:181
msgid "Language Pair Settings"
msgstr "언어 쌍 설정"

#: main_window.py:637 main_window.py:771
msgid "Language Pair Settings..."
msgstr "언어 쌍 설정..."

#: dialogs/language_pair_dialog.py:261
msgid "Language Selection"
msgstr "언어 선택"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:48
msgid "Language in File"
msgstr "파일 내 언어"

#: main_window.py:1023
#, python-brace-format
msgid "Language pair set to {src} -> {tgt}."
msgstr "언어 쌍이 {src} -> {tgt}(으)로 설정되었습니다."

#: main_window.py:1016
msgid "Language pair updated. Re-validating all entries..."
msgstr "언어 쌍이 업데이트되었습니다. 모든 항목을 다시 검증 중..."

#: main_window.py:5495 ui_components/newline_text_edit.py:136
#, python-brace-format
msgid ""
"Large Text Detected ({len} chars).\n"
"It exceeds the safety limit.\n"
"\n"
"Pasting this might freeze the application. Continue anyway?"
msgstr ""
"대용량 텍스트 감지됨({len}자).\n"
"안전 제한을 초과했습니다.\n"
"\n"
"이 내용을 붙여넣으면 애플리케이션이 멈출 수 있습니다. 그래도 계속하시겠습니까?"

#: utils/enums.py:64
msgid "Leading Whitespace Mismatch"
msgstr "선행 공백 불일치"

#: utils/constants.py:65
msgid "Leading/Trailing Whitespace"
msgstr "선행/후행 공백"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Left Delimiter"
msgstr "왼쪽 구분자"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:211
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:763
msgid "Left Delimiter:"
msgstr "왼쪽 구분 기호:"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:886
msgid "Left and right delimiters cannot be empty."
msgstr "왼쪽 및 오른쪽 구분 기호는 비워둘 수 없습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:813
msgid "Length Constraints"
msgstr "길이 제약"

#: utils/enums.py:87
msgid "Length Deviation (Major)"
msgstr "길이 편차 (심각)"

#: utils/enums.py:85
msgid "Length Deviation (Minor)"
msgstr "길이 편차 (경미)"

#: services/validation_service.py:204 services/validation_service.py:213
#, python-brace-format
msgid ""
"Length warning: Unusual expansion ratio ({actual:.1f}x), expected around "
"{expected:.1f}x."
msgstr "길이 경고: 비정상적인 확장 비율({actual:.1f}x), 예상 값은 약 {expected:.1f}x."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:802
msgid "Let AI analyze your text and generate regex for you."
msgstr "AI가 텍스트를 분석하고 정규식을 생성해 드립니다."

#: main_window.py:2113
#, python-brace-format
msgid ""
"LexiSync\n"
"\n"
"Version: {version}\n"
"Author: TheSkyC"
msgstr ""
"LexiSync\n"
"\n"
"버전: {version}\n"
"작성자: TheSkyC"

#: main_window.py:124 main_window.py:678
#, python-brace-format
msgid "LexiSync - v{version}"
msgstr "LexiSync - v{version}"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:32
#, python-brace-format
msgid ""
"LexiSync has analyzed <b>{filename}</b>. Please configure the import "
"settings below."
msgstr "LexiSync이(가) <b>{filename}</b>을(를) 분석했습니다. 아래 가져오기 설정을 구성해 주세요."

#: plugins/plugin_dialog.py:618
#, python-brace-format
msgid ""
"Library '{lib}' installed successfully.\n"
"Please restart the application to use the plugin."
msgstr ""
"라이브러리 '{lib}'이(가) 성공적으로 설치되었습니다.\n"
"플러그인을 사용하려면 애플리케이션을 다시 시작하세요."

#: plugins/plugin_dialog.py:564
#, python-brace-format
msgid "Library '{lib}' is already installed and compatible."
msgstr "라이브러리 '{lib}'이(가) 이미 설치되어 있으며 호환됩니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:657
#, python-brace-format
msgid "Library '{lib}' uninstalled successfully."
msgstr "라이브러리 '{lib}'이(가) 성공적으로 제거되었습니다."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:414
msgid "Limit reached"
msgstr "제한에 도달함"

#: main_window.py:786 ui_components/details_panel.py:305
msgid "Line"
msgstr "줄"

#: utils/enums.py:70
msgid "Line Count Mismatch"
msgstr "줄 수 불일치"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:313
msgid "List of validation errors found in the current translation."
msgstr "현재 번역에서 발견된 유효성 검사 오류 목록."

#: dialogs/settings_pages.py:249
msgid "Load all source files when opening a project"
msgstr "프로젝트 열 때 모든 소스 파일 로드"

#: main_window.py:4947
#, python-brace-format
msgid "Loaded {count} entries from PO file {filename}."
msgstr "PO 파일 {filename}에서 {count}개 항목 로드됨."

#: main_window.py:2573
#, python-brace-format
msgid "Loaded {count} translatable strings from {filename}"
msgstr "{filename}에서 {count}개 번역 가능한 문자열 로드됨"

#: plugins/plugin_dialog.py:367
msgid "Loading Failed"
msgstr "로드 실패"

#: main_window.py:2283
msgid "Loading all source files..."
msgstr "모든 소스 파일 불러오는 중..."

#: ui_components/welcome_screen.py:578
msgid "Loading core libraries..."
msgstr "코어 라이브러리 불러오는 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:230
msgid "Loading existing glossary for consistency..."
msgstr "일관성을 위해 기존 용어집을 불러오는 중..."

#: main_window.py:2335
msgid "Loading file..."
msgstr "파일 불러오는 중..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:278
msgid "Loading marketplace..."
msgstr "마켓 불러오는 중..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:189
msgid "Location:"
msgstr "위치:"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:72
msgid "Longest Text"
msgstr "가장 긴 텍스트"

#: utils/constants.py:32 utils/constants.py:53 utils/constants.py:80
msgid "Loose"
msgstr "완화"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:765
msgid ""
"Lower values (0.1) are more deterministic/precise.\n"
"Higher values (0.8) are more creative."
msgstr ""
"낮은 값(0.1)은 더 결정론적/정밀합니다.\n"
"높은 값(0.8)은 더 창의적입니다."

#: main_window.py:4519
msgid "MO Compilation Failed"
msgstr "MO 컴파일 실패"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:309 dialogs/prompt_manager_dialog.py:311
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:314 dialogs/prompt_manager_dialog.py:316
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:319 dialogs/prompt_manager_dialog.py:321
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:323
msgid "Main App"
msgstr "메인 앱"

#: dialogs/settings_pages.py:830
msgid "Major Threshold (Error):"
msgstr "주요 임계값 (오류):"

#: dialogs/settings_pages.py:401
msgid "Manage AI Models..."
msgstr "AI 모델 관리..."

#: dialogs/settings_pages.py:301
msgid "Manage Extraction Rules..."
msgstr "추출 규칙 관리..."

#: plugins/plugin_manager.py:496
msgid "Manage Plugins..."
msgstr "플러그인 관리..."

#: dialogs/management_tabs.py:436 dialogs/management_tabs.py:656
#: dialogs/test_translation_dialog.py:74
msgid "Manual Input"
msgstr "수동 입력"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:79
msgid "Manual Intervention"
msgstr "수동 개입"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:48
msgid "Map to Language in LexiSync"
msgstr "LexiSync의 언어에 매핑"

#: main_window.py:3097
msgid "Mark as"
msgstr "표시"

#: main_window.py:3117
msgid "Mark as Fuzzy"
msgstr "퍼지로 표시"

#: ui_components/details_panel.py:255
msgid "Mark as Fuzzy / Needs Work"
msgstr "모호함 표시 / 작업 필요"

#: main_window.py:3109
msgid "Mark as Ignored"
msgstr "무시됨으로 표시"

#: main_window.py:3101
msgid "Mark as Reviewed"
msgstr "검토됨으로 표시"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:302
#, python-brace-format
msgid "Marketplace loaded. Found {count} plugins."
msgstr "마켓을 불러왔습니다. {count}개의 플러그인을 찾았습니다."

#: dialogs/search_dialog.py:194
msgid "Match is not in a replaceable column."
msgstr "일치 항목이 교체 가능한 열에 없습니다."

#: dialogs/search_dialog.py:161 dialogs/search_dialog.py:175
#, python-brace-format
msgid "Match {current}/{total}"
msgstr "일치 {current}/{total}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:732
msgid "Max retries if validation fails."
msgstr "유효성 검사 실패 시 최대 재시도 횟수."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:744
msgid "Max time to wait for AI response."
msgstr "AI 응답 대기 최대 시간."

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:80
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:139
#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:86
msgid "Merge"
msgstr "병합"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:717
msgid "Merge last batch if smaller than this ratio of Batch Size."
msgstr "배치 크기의 이 비율보다 작으면 마지막 배치를 병합합니다."

#: dialogs/settings_pages.py:831
msgid "Minor Threshold (Warning):"
msgstr "경고 임계값(경고):"

#: utils/constants.py:73
msgid "Mismatched Quotes"
msgstr "일치하지 않는 따옴표"

#: services/validation_helpers.py:325
#, python-brace-format
msgid "Mismatched accelerator '{marker}'"
msgstr "일치하지 않는 액셀러레이터 '{marker}'"

#: services/validation_helpers.py:545
#, python-brace-format
msgid "Mismatched {desc}"
msgstr "일치하지 않는 {desc}"

#: plugins/plugin_dialog.py:274
msgid "Missing Dependencies"
msgstr "누락된 종속성"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:72 dialogs/new_project_dialog.py:355
msgid "Missing Information"
msgstr "누락된 정보"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:258
msgid "Missing Input"
msgstr "입력값 없음"

#: plugins/plugin_dialog.py:399
msgid "Missing Libraries"
msgstr "누락된 라이브러리"

#: plugins/plugin_manager.py:83
#, python-brace-format
msgid "Missing dependencies: {deps}"
msgstr "누락된 종속성: {deps}"

#: plugins/plugin_dialog.py:210
#, python-brace-format
msgid "Missing external libraries: {libs}. Check to force-enable."
msgstr "누락된 외부 라이브러리: {libs}. 강제 활성화하려면 확인하세요."

#: services/validation_helpers.py:246
#, python-brace-format
msgid "Missing space between '{c}' and '{l}'"
msgstr "'{c}'와 '{l}' 사이에 공백이 없습니다"

#: services/validation_helpers.py:253
#, python-brace-format
msgid "Missing space between '{l}' and '{c}'"
msgstr "'{l}'과 '{c}' 사이에 공백이 없습니다"

#: services/validation_helpers.py:351
#, python-brace-format
msgid "Missing {label}: {items}"
msgstr "누락된 {label}: {items}"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:277
msgid "Model Name:"
msgstr "모델 이름:"

#: dialogs/new_project_dialog.py:45
msgid "Modified"
msgstr "수정한 날짜"

#: dialogs/diff_dialog.py:177
msgid "Modified/Inherited"
msgstr "수정됨/상속됨"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:104
msgid "Modify Style Guide here for testing..."
msgstr "스타일 가이드를 여기서 수정하여 테스트합니다..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:71
msgid "Most Complex (Variables/Tags)"
msgstr "가장 복잡함(변수/태그)"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:91
msgid "Move Down (Lower Priority)"
msgstr "아래로 이동(낮은 우선순위)"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:89
msgid "Move Up (Higher Priority)"
msgstr "위로 이동 (높은 우선순위)"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:332
msgid "Multiline Mode"
msgstr "다중 행 모드"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:227
msgid "Multiline Mode: Unknown"
msgstr "다중 행 모드: 알 수 없음"

#: dialogs/management_tabs.py:472 dialogs/management_tabs.py:689
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:216
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:513
#: ui_components/file_explorer_panel.py:530
#: ui_components/file_explorer_panel.py:547
#: ui_components/file_explorer_panel.py:563
#: ui_components/file_explorer_panel.py:579
#: ui_components/file_explorer_panel.py:615
#: ui_components/file_explorer_panel.py:622
msgid "Navigation Error"
msgstr "탐색 오류"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:404
msgid "Nearby Text"
msgstr "인접 텍스트"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:322
msgid "Nearby translated text for context."
msgstr "문맥을 위한 주변의 번역된 텍스트입니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:320
msgid "Nearby untranslated original text."
msgstr "문맥을 위한 주변의 번역되지 않은 원문입니다."

#: dialogs/settings_pages.py:440 dialogs/smart_translation_dialog.py:522
msgid "Neighboring Text"
msgstr "인접한 텍스트"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:294
msgid "Network Error"
msgstr "네트워크 오류"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:34
msgid ""
"Network connection failed. Please check your internet connection and "
"firewall settings."
msgstr "네트워크 연결에 실패했습니다. 인터넷 연결과 방화벽 설정을 확인해주세요."

#: services/ai_translator.py:70
msgid "Network error or API request failed"
msgstr "네트워크 오류 또는 API 요청 실패"

#: dialogs/diff_dialog.py:237 dialogs/prompt_manager_dialog.py:84
msgid "New"
msgstr "새로 추가됨"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:279
msgid "New Instruction"
msgstr "새 지침"

#: dialogs/new_project_dialog.py:144 ui_components/welcome_screen.py:443
msgid "New Project"
msgstr "새 프로젝트"

#: main_window.py:355 main_window.py:696
msgid "New Project..."
msgstr "새 프로젝트..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:587
msgid "New Rule"
msgstr "새 규칙"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:45
msgid "New Translation"
msgstr "새 번역"

#: utils/constants.py:69
msgid "Newline Count Mismatch"
msgstr "줄바꿈 개수 불일치"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:301
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: dialogs/settings_pages.py:231
msgid "Next Error"
msgstr "다음 오류"

#: dialogs/settings_pages.py:233
msgid "Next Info"
msgstr "다음 정보"

#: dialogs/settings_pages.py:229
msgid "Next Item"
msgstr "다음 항목"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:78
msgid "Next Sample"
msgstr "다음 샘플"

#: dialogs/settings_pages.py:230
msgid "Next Unreviewed"
msgstr "다음 미검토 항목"

#: dialogs/settings_pages.py:228
msgid "Next Untranslated"
msgstr "다음 미번역 항목"

#: dialogs/settings_pages.py:232
msgid "Next Warning"
msgstr "다음 경고"

#: main_window.py:4584 main_window.py:4585
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: main_window.py:6412
msgid "No AI batch translation task is in progress."
msgstr "진행 중인 AI 일괄 번역 작업이 없습니다."

#: main_window.py:2036
msgid "No History"
msgstr "기록 없음"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:394
msgid "No Result"
msgstr "결과 없음"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:95
#: dialogs/project_settings_dialog.py:220
#: dialogs/project_settings_dialog.py:405
msgid "No Selection"
msgstr "선택 없음"

#: ui_components/tm_panel.py:84
msgid "No TM matches found."
msgstr "TM에서 일치하는 항목을 찾을 수 없습니다."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:229
msgid "No TM/RAG matches."
msgstr "TM/RAG 일치 항목 없음."

#: main_window.py:6108
msgid "No Translation Needed"
msgstr "번역 필요 없음"

#: main_window.py:5296
msgid "No active TM database found to clear the entry from."
msgstr "항목을 삭제할 활성 TM 데이터베이스가 없습니다."

#: main_window.py:3920
msgid "No active correction prompt found. Please check AI Settings."
msgstr "활성화된 수정 프롬프트를 찾을 수 없습니다. AI 설정을 확인하세요."

#: main_window.py:1650
msgid "No active glossary database found."
msgstr "활성화된 용어집 데이터베이스를 찾을 수 없습니다."

#: main_window.py:5351
msgid "No applicable strings to check against TM."
msgstr "TM에 대조할 수 있는 적용 가능한 문자열이 없습니다."

#: main_window.py:5411
msgid "No applicable translations found in TM (or no changes needed)."
msgstr "TM에서 적용 가능한 번역을 찾을 수 없습니다 (또는 변경 필요 없음)."

#: main_window.py:5362
msgid "No applicable translations found in TM."
msgstr "TM에서 적용 가능한 번역을 찾을 수 없습니다."

#: main_window.py:3722
msgid "No auto-fixable issues found."
msgstr "자동 수정 가능한 문제를 찾지 못했습니다."

#: main_window.py:5026
msgid "No code content loaded to reload."
msgstr "다시 로드할 코드 내용이 로드되지 않았습니다."

#: main_window.py:4808
msgid "No content to export."
msgstr "내보낼 콘텐츠가 없습니다."

#: dialogs/statistics_dialog.py:505
msgid "No data to display."
msgstr "표시할 데이터가 없습니다."

#: main_window.py:4538 main_window.py:4728 main_window.py:4768
#: main_window.py:4982
msgid "No data to export."
msgstr "내보낼 데이터가 없습니다."

#: services/tm_service.py:622
msgid "No entries to save."
msgstr "저장할 항목이 없습니다."

#: services/tm_service.py:637
msgid "No entries to update (all skipped)."
msgstr "업데이트할 항목 없음 (모두 건너뜀)."

#: ui_components/glossary_panel.py:78
msgid "No glossary matches found."
msgstr "용어집에서 일치 항목을 찾을 수 없습니다."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:228
msgid "No glossary terms injected."
msgstr "주입된 용어집 항목이 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1446
msgid "No glossary terms provided."
msgstr "제공된 용어집 용어가 없습니다."

#: dialogs/statistics_dialog.py:631
msgid "No issues found"
msgstr "발견된 문제 없음"

#: main_window.py:6629
msgid "No item selected."
msgstr "선택된 항목이 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1096
msgid "No items found in the selected scope."
msgstr "선택한 범위에서 항목을 찾을 수 없습니다."

#: main_window.py:6680
msgid "No items selected for AI translation."
msgstr "AI 번역을 위해 선택된 항목이 없습니다."

#: main_window.py:3981
msgid "No items selected to modify warning status."
msgstr "경고 상태를 수정할 항목이 선택되지 않았습니다."

#: main_window.py:6170
msgid "No items to process."
msgstr "처리할 항목이 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1472
msgid "No items to review."
msgstr "검토할 항목이 없습니다."

#: main_window.py:3786
msgid "No items with fixable issues found."
msgstr "수정 가능한 문제가 있는 항목을 찾지 못했습니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:369
msgid "No match found"
msgstr "일치하는 항목을 찾을 수 없습니다"

#: main_window.py:2857
#, python-brace-format
msgid "No matches found for '{search_term}' under current filters."
msgstr "현재 필터에서 '{search_term}'에 대한 일치 항목을 찾을 수 없습니다."

#: dialogs/search_dialog.py:210
msgid "No matches found to replace."
msgstr "교체할 일치 항목이 없습니다."

#: dialogs/search_dialog.py:157 dialogs/search_dialog.py:171
msgid "No matches found."
msgstr "일치 항목 없음."

#: main_window.py:6624
msgid "No matching TM entries or no changes needed for selected items."
msgstr "일치하는 TM 항목이 없거나 선택된 항목에 변경이 필요 없습니다."

#: main_window.py:1838
msgid "No more actions to redo"
msgstr "더 이상 되돌릴 작업이 없습니다"

#: main_window.py:1749
msgid "No more actions to undo"
msgstr "더 이상 실행 취소할 작업이 없습니다"

#: main_window.py:5636
#, python-brace-format
msgid "No more {type} items found."
msgstr "더 이상 {type} 항목을 찾을 수 없습니다."

#: main_window.py:4409
msgid "No original code content to save."
msgstr "저장할 원본 코드 내용이 없습니다."

#: main_window.py:4405
msgid "No original code file path."
msgstr "원본 코드 파일 경로가 없습니다."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:68
msgid "No project currently open"
msgstr "현재 열려 있는 프로젝트가 없습니다"

#: main_window.py:5125
msgid "No project data loaded to generate statistics."
msgstr "통계 생성에 사용할 프로젝트 데이터가 로드되지 않았습니다."

#: services/project_manager.py:39
msgid "No project is currently open."
msgstr "현재 열려 있는 프로젝트가 없습니다."

#: dialogs/management_tabs.py:121
msgid "No project is open. This panel is disabled."
msgstr "프로젝트가 열려 있지 않습니다. 이 패널은 비활성화되었습니다."

#: dialogs/management_tabs.py:513
msgid "No project open."
msgstr "열려 있는 프로젝트 없음."

#: ui_components/welcome_screen.py:680
msgid "No recent files"
msgstr "최근 파일 없음"

#: main_window.py:3934
msgid "No specific errors detected, please review and improve."
msgstr "특정 오류가 감지되지 않았습니다. 검토하고 개선해 주세요."

#: main_window.py:5332
msgid "No strings to apply TM to."
msgstr "TM을 적용할 문자열이 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:956
msgid "No terms selected to save."
msgstr "저장할 용어가 선택되지 않았습니다."

#: main_window.py:993
msgid "No text available to detect language from."
msgstr "감지할 수 있는 텍스트가 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1523
msgid "No translated items found for index. Skipping RAG."
msgstr "인덱스에 대해 번역된 항목을 찾을 수 없습니다. RAG를 건너뜁니다."

#: main_window.py:6109
msgid "No untranslated and non-ignored strings found."
msgstr "미번역 및 무시되지 않은 문자열을 찾을 수 없습니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:944
msgid "No valid items to delete."
msgstr "삭제할 유효한 항목이 없습니다."

#: services/glossary_service.py:341
msgid "No valid terms found in the TBX file."
msgstr "TBX 파일에서 유효한 용어를 찾을 수 없습니다."

#: main_window.py:5149
msgid "No valid translated entries found to save."
msgstr "저장할 유효한 번역 항목을 찾을 수 없습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:582
msgid "None Selected"
msgstr "선택되지 않음"

#: dialogs/settings_pages.py:272
msgid "Normalize newlines"
msgstr "줄바꿈 정규화"

#: utils/enums.py:100
msgid "Number Mismatch"
msgstr "숫자 불일치"

#: utils/constants.py:46
msgid "Numbers Consistency"
msgstr "숫자 일관성"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:115
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:522
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:816
#: dialogs/font_settings_dialog.py:293 dialogs/keybinding_dialog.py:303
#: dialogs/language_pair_dialog.py:339 dialogs/new_project_dialog.py:254
#: dialogs/project_settings_dialog.py:539 dialogs/prompt_manager_dialog.py:145
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:502 dialogs/settings_dialog.py:100
#: plugins/plugin_dialog.py:567
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: dialogs/settings_pages.py:257
msgid "On File Save"
msgstr "파일 저장 시"

#: main_window.py:2184
msgid "Only .tbx files can be imported into the glossary."
msgstr "용어집에는 .tbx 파일만 가져올 수 있습니다."

#: main_window.py:2191
msgid "Only .xlsx files can be imported into the TM."
msgstr "TM에 가져올 수 있는 파일은 .xlsx 파일만 가능합니다."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:825
#: ui_components/welcome_screen.py:253
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: main_window.py:2416
msgid "Open File for Quick Edit"
msgstr "빠른 편집을 위한 파일 열기"

#: main_window.py:351
msgid "Open File..."
msgstr "파일 열기..."

#: plugins/plugin_dialog.py:163
msgid "Open Marketplace..."
msgstr "플러그인 마켓 열기..."

#: plugins/plugin_dialog.py:132 plugins/plugin_dialog.py:462
msgid "Open Plugin Directory"
msgstr "플러그인 폴더 열기"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:814
#: ui_components/welcome_screen.py:448
msgid "Open Project"
msgstr "프로젝트 열기"

#: main_window.py:2308
msgid "Open Project Error"
msgstr "프로젝트 열기 오류"

#: main_window.py:2445
msgid "Open Project Folder"
msgstr "프로젝트 폴더 열기"

#: main_window.py:359 main_window.py:697
msgid "Open Project..."
msgstr "프로젝트 열기..."

#: ui_components/welcome_screen.py:439
msgid "Open a single file for fast translation"
msgstr "빠른 번역을 위해 단일 파일 열기"

#: ui_components/welcome_screen.py:449
msgid "Open an existing project folder"
msgstr "기존 프로젝트 폴더 열기"

#: main_window.py:2135
msgid "Open for Quick Edit"
msgstr "빠른 편집으로 열기"

#: main_window.py:2604
msgid "Open operation cancelled by user."
msgstr "사용자에 의해 열기 작업이 취소되었습니다."

#: main_window.py:2147
msgid "Open or Set as Root"
msgstr "열기 또는 루트로 지정"

#: main_window.py:695
msgid "Open..."
msgstr "열기..."

#: main_window.py:2607
#, python-brace-format
msgid "Opening '{filename}'..."
msgstr "'{filename}' 열기 중..."

#: dialogs/management_tabs.py:400
msgid "Operation In Progress"
msgstr "작업 진행 중"

#: main_window.py:2245 main_window.py:2490 main_window.py:3871
#: main_window.py:6117
msgid "Operation Restricted"
msgstr "작업 제한됨"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1699
msgid "Operation Stopped"
msgstr "작업 중지됨"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:106 dialogs/search_dialog.py:54
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: dialogs/diff_dialog.py:160 dialogs/search_dialog.py:63
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1234 main_window.py:782
#: main_window.py:5782
msgid "Original"
msgstr "원본"

#: main_window.py:4565
msgid "Original (Raw)"
msgstr "원본 (Raw)"

#: main_window.py:4563 main_window.py:4627 main_window.py:4633
msgid "Original (Semantic)"
msgstr "원본 (Semantic)"

#: main_window.py:4175
msgid "Original text cannot be empty for a new entry."
msgstr "새 항목의 원본 텍스트는 비워둘 수 없습니다."

#: ui_components/details_panel.py:52 ui_components/details_panel.py:467
msgid "Original:"
msgstr "원본:"

#: main_window.py:6567
#, python-brace-format
msgid ""
"Original:\n"
"{original_semantic}...\n"
"\n"
"Enter comment:"
msgstr ""
"원본:\n"
"{original_semantic}...\n"
"\n"
"주석 입력:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:712
msgid "Orphan Ratio:"
msgstr "고아 비율:"

#: main_window.py:2419
msgid "Overwatch Workshop Files (*.ow *.txt);;"
msgstr "오버워치 워크샵 파일 (*.ow *.txt);;"

#: main_window.py:6890
msgid "Overwatch Workshop Files (*.ow *.txt);;All Files (*.*)"
msgstr "오버워치 워크샵 파일 (*.ow *.txt);;모든 파일 (*.*)"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:75
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:136
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: main_window.py:6152
msgid "Overwrite All"
msgstr "모두 덮어쓰기"

#: main_window.py:5920 main_window.py:6138 main_window.py:6148
msgid "Overwrite Confirmation"
msgstr "덮어쓰기 확인"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:81
msgid "Overwrite existing entries"
msgstr "기존 항목 덮어쓰기"

#: main_window.py:4956
msgid "PO Import Error"
msgstr "PO 가져오기 오류"

#: main_window.py:6885
msgid "PO Template Files (*.pot);;All Files (*.*)"
msgstr "PO 템플릿 파일 (*.pot);;모든 파일 (*.*)"

#: main_window.py:4828
msgid "PO Template files (*.pot);;All files (*.*)"
msgstr "PO 템플릿 파일 (*.pot);;모든 파일 (*.*)"

#: main_window.py:2420
msgid "PO Translation Files (*.po *.pot);;"
msgstr "PO 번역 파일 (*.po *.pot);;"

#: main_window.py:4959
msgid "PO file loading failed"
msgstr "PO 파일 로드 실패"

#: main_window.py:4517
#, python-brace-format
msgid "PO file saved and MO file compiled: {filename}"
msgstr "PO 파일 저장 및 MO 파일 컴파일 완료: {filename}"

#: main_window.py:4508
#, python-brace-format
msgid "PO file saved to: {filename}"
msgstr "PO 파일이 다음 위치에 저장됨: {filename}"

#: main_window.py:4530 main_window.py:4999
msgid "PO files (*.po);;All Files (*.*)"
msgstr "PO 파일 (*.po);;모든 파일 (*.*)"

#: main_window.py:4975
msgid "PO files (*.po);;POT files (*.pot);;All files (*.*)"
msgstr "PO 파일 (*.po);;POT 파일 (*.pot);;모든 파일 (*.*)"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:13
msgid "POT File Detected"
msgstr "POT 파일이 감지되었습니다"

#: main_window.py:4873
#, python-brace-format
msgid "POT file exported to: {filename}"
msgstr "POT 파일이 다음 위치로 내보내졌습니다: {filename}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:299
msgid "Page 1 / 1"
msgstr "페이지 1 / 1"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:444
#, python-brace-format
msgid "Page {current} / {total}"
msgstr "페이지 {current} / {total}"

#: utils/constants.py:64
#, python-brace-format
msgid "Paired Brackets () [] {}"
msgstr "짝을 이루는 괄호 () [] {}"

#: main_window.py:501 main_window.py:687
msgid "Panels"
msgstr "패널"

#: utils/constants.py:87 utils/enums.py:80
msgid "Pangu Spacing"
msgstr "판구 공백"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:695
msgid "Parallel requests count."
msgstr "병렬 요청 수."

#: services/validation_helpers.py:76
msgid "Parentheses ()"
msgstr "괄호 ()"

#: dialogs/management_tabs.py:272 main_window.py:3561
msgid "Parse Error"
msgstr "구문 분석 오류"

#: services/glossary_service.py:335
msgid "Parsing TBX file..."
msgstr "TBX 파일 구문 분석 중..."

#: services/tm_service.py:331
msgid "Parsing TM file..."
msgstr "TM 파일 구문 분석 중..."

#: main_window.py:6693
msgid "Parsing new file..."
msgstr "새 파일 구문 분석 중..."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:363
msgid "Partial Match"
msgstr "부분 일치"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:983
#, python-brace-format
msgid ""
"Partially completed deletion. {success} item(s) deleted, but encountered errors:\n"
"\n"
"{errors}"
msgstr ""
"부분적으로 삭제가 완료되었습니다. {success}개 항목이 삭제되었으나 오류가 발생했습니다:\n"
"\n"
"{errors}"

#: main_window.py:5502 ui_components/newline_text_edit.py:143
msgid "Paste Protection"
msgstr "붙여넣기 보호"

#: main_window.py:5509
msgid "Paste cancelled."
msgstr "붙여넣기가 취소되었습니다."

#: main_window.py:5517
msgid "Paste failed: Clipboard content is not text."
msgstr "붙여넣기 실패: 클립보드 내용이 텍스트가 아닙니다."

#: main_window.py:494 main_window.py:724
msgid "Paste to Translation"
msgstr "번역에 붙여넣기"

#: dialogs/management_tabs.py:155 dialogs/management_tabs.py:542
#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "Path"
msgstr "경로"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:475
#: ui_components/file_explorer_panel.py:479
#: ui_components/file_explorer_panel.py:484
msgid "Path Error"
msgstr "경로 오류"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:475
#, python-brace-format
msgid "Path does not exist: {path}"
msgstr "경로가 존재하지 않습니다: {path}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:479
#, python-brace-format
msgid "Path is not a directory: {path}"
msgstr "경로가 디렉터리가 아닙니다: {path}"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:358
msgid "Perfect Match!"
msgstr "완벽 일치!"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:301
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:969
#, python-brace-format
msgid "Permission denied: {path}"
msgstr "권한이 거부되었습니다: {path}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1263
msgid "Phase 1/2: Analyzing Content..."
msgstr "Phase 1/2: 콘텐츠 분석 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1530
msgid "Phase 2/2: Translating..."
msgstr "2단계/2: 번역 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1492
msgid "Phase 2a: Building Knowledge Base..."
msgstr "Phase 2a: 지식 베이스 구축 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1574
msgid "Phase 2b: Translating..."
msgstr "Phase 2b: 번역 중..."

#: utils/enums.py:49
msgid "Placeholder Missing"
msgstr "플레이스홀더 누락"

#: utils/enums.py:53
msgid "Placeholder Name Mismatch"
msgstr "플레이스홀더 이름 불일치"

#: dialogs/settings_pages.py:647
msgid "Please enter an API Key."
msgstr "API 키를 입력해 주세요."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:395
msgid "Please generate a regex pattern first."
msgstr "먼저 정규식 패턴을 생성해 주세요."

#: main_window.py:4600
msgid ""
"Please load a code file or project first to match imported translations."
msgstr "가져온 번역과 일치시키려면 먼저 코드 파일 또는 프로젝트를 로드하십시오."

#: main_window.py:5417
msgid "Please load a file or project first."
msgstr "먼저 파일 또는 프로젝트를 로드하십시오."

#: main_window.py:6424
msgid "Please load a project or file first."
msgstr "먼저 프로젝트나 파일을 불러오세요."

#: main_window.py:6879
msgid "Please open a project or file first."
msgstr "먼저 프로젝트 또는 파일을 열어주세요."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:259
msgid "Please provide both Sample Text and Target Content."
msgstr "샘플 텍스트와 대상 콘텐츠를 모두 제공해 주세요."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:220
msgid "Please select a language to remove."
msgstr "제거할 언어를 선택하세요."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:95
msgid "Please select a language."
msgstr "언어를 선택하십시오."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:405
msgid "Please select a source file to re-scan."
msgstr "다시 스캔할 소스 파일을 선택하십시오."

#: dialogs/management_tabs.py:391 dialogs/management_tabs.py:617
msgid "Please select a source to remove."
msgstr "제거할 소스를 선택하십시오."

#: main_window.py:5259 main_window.py:5287
msgid "Please select an item first."
msgstr "먼저 항목을 선택하십시오."

#: main_window.py:6096
msgid "Please select an item to AI translate."
msgstr "AI 번역할 항목을 선택해 주세요."

#: main_window.py:5476
msgid "Please select an item."
msgstr "항목을 선택하십시오."

#: plugins/plugin_dialog.py:485
#, python-brace-format
msgid ""
"Plugin '{plugin_id}' has been installed.\n"
"\n"
"Please restart the application to enable it."
msgstr ""
"'{plugin_id}' 플러그인이 설치되었습니다.\n"
"\n"
"활성화하려면 애플리케이션을 다시 시작하세요."

#: plugins/plugin_manager.py:174
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_id}' has missing dependencies: {deps}"
msgstr "플러그인 '{plugin_id}'에 필요한 종속성이 누락되었습니다: {deps}"

#: plugins/plugin_dialog.py:321
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' disabled."
msgstr "플러그인 '{plugin_name}'이(가) 비활성화되었습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:299
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' enabled."
msgstr "플러그인 '{plugin_name}'이(가) 활성화되었습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:284
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' force-enabled with missing libraries."
msgstr "플러그인 '{plugin_name}'이(가) 누락된 라이브러리와 함께 강제 활성화되었습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:263
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' force-enabled."
msgstr "플러그인 '{plugin_name}'이(가) 강제 활성화되었습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:536
#, python-brace-format
msgid ""
"Plugin '{plugin_name}' has been deleted.\n"
"Please restart the application."
msgstr ""
"'{plugin_name}' 플러그인이 삭제되었습니다.\n"
"애플리케이션을 다시 시작하세요."

#: plugins/plugin_dialog.py:475
msgid "Plugin Archives"
msgstr "플러그인 압축 파일"

#: plugins/plugin_dialog.py:535
msgid "Plugin Deleted"
msgstr "플러그인 삭제됨"

#: plugins/plugin_dialog.py:416
msgid "Plugin Dependencies"
msgstr "플러그인 종속성"

#: plugins/plugin_manager.py:448
msgid "Plugin Exists"
msgstr "플러그인 존재함"

#: plugins/plugin_manager.py:150
msgid "Plugin Loading Error"
msgstr "플러그인 로딩 오류"

#: plugins/plugin_dialog.py:73
msgid "Plugin Manager"
msgstr "플러그인 관리자"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:184 ui_components/welcome_screen.py:453
msgid "Plugin Marketplace"
msgstr "플러그인 마켓"

#: main_window.py:643
msgid "Plugin Marketplace..."
msgstr "플러그인 마켓..."

#: plugins/plugin_dialog.py:512 plugins/plugin_manager.py:472
msgid "Plugin directory not found."
msgstr "플러그인 폴더를 찾을 수 없습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:497
msgid ""
"Plugin installed successfully. Please restart the application to take "
"effect."
msgstr "플러그인이 성공적으로 설치되었습니다. 적용하려면 애플리케이션을 다시 시작하세요."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Pos"
msgstr "Pos"

#: services/glossary_service.py:385
msgid "Preparing data for database..."
msgstr "데이터베이스 준비 중..."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:77
msgid "Preset Management"
msgstr "프리셋 관리"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:262
msgid "Preset Name:"
msgstr "프리셋 이름:"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:268
msgid "Preset Type"
msgstr "프리셋 유형"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:697
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:389
msgid "Preset exported successfully."
msgstr "프리셋이 성공적으로 내보내졌습니다."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:681
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:374
msgid "Preset file format is incorrect."
msgstr "프리셋 파일 형식이 올바르지 않습니다."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:678
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:372
msgid "Preset imported successfully."
msgstr "프리셋이 성공적으로 가져와졌습니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:447
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:122
msgid "Preview Text / 预览文本 / 123 ABC xyz"
msgstr "미리보기 텍스트 / 미리보기 텍스트 / 123 ABC xyz"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:296
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: utils/constants.py:25
#, python-format
msgid "Printf Format (%s, %d)"
msgstr "Printf 형식 (%s, %d)"

#: utils/enums.py:55
msgid "Printf Format Mismatch"
msgstr "Printf 형식 불일치"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:304
msgid "Processed Value"
msgstr "처리된 값"

#: dialogs/statistics_dialog.py:72
#, python-brace-format
msgid "Processing item {i}/{total}..."
msgstr "항목 {i}/{total} 처리 중..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:206
msgid "Profile Name (e.g. My DeepSeek)"
msgstr "프로필 이름 (예: My DeepSeek)"

#: main_window.py:330 main_window.py:777
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: main_window.py:2301
#, python-brace-format
msgid "Project '{name}' loaded."
msgstr "프로젝트 '{name}'이(가) 로드되었습니다."

#: main_window.py:2237 main_window.py:4497
msgid "Project Creation Failed"
msgstr "프로젝트 생성 실패"

#: main_window.py:2467
msgid "Project Detected"
msgstr "프로젝트 감지됨"

#: dialogs/new_project_dialog.py:200
#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:60
msgid "Project Glossary"
msgstr "프로젝트 용어집"

#: dialogs/statistics_dialog.py:348
msgid "Project Metrics"
msgstr "프로젝트 메트릭"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:320
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1003
msgid "Project Mode"
msgstr "프로젝트 모드"

#: dialogs/new_project_dialog.py:188 dialogs/project_settings_dialog.py:110
msgid "Project Name:"
msgstr "프로젝트 이름:"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:246
msgid "Project Resource"
msgstr "프로젝트 리소스"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:558 main_window.py:1678
msgid "Project Resources"
msgstr "프로젝트 리소스"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:466 dialogs/settings_pages.py:247
msgid "Project Settings"
msgstr "프로젝트 설정"

#: main_window.py:631 main_window.py:770
msgid "Project Settings..."
msgstr "프로젝트 설정..."

#: dialogs/statistics_dialog.py:136 dialogs/statistics_dialog.py:420
#: dialogs/statistics_dialog.py:502
msgid "Project Statistics"
msgstr "프로젝트 통계"

#: main_window.py:596 main_window.py:760
msgid "Project Statistics..."
msgstr "프로젝트 통계..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:60
msgid "Project TM"
msgstr "프로젝트 TM"

#: dialogs/new_project_dialog.py:222
msgid "Project Translation Memory"
msgstr "프로젝트 번역 메모리"

#: main_window.py:1047
msgid "Project auto-saved."
msgstr "프로젝트 자동 저장됨."

#: services/project_service.py:285
#, python-brace-format
msgid ""
"Project build completed successfully.\n"
"\n"
"Languages: {num_langs}\n"
"Source Files per Language: {num_files}\n"
"Total Files Created: {total_files}"
msgstr ""
"프로젝트 빌드가 성공적으로 완료되었습니다.\n"
"\n"
"언어: {num_langs}\n"
"언어별 소스 파일: {num_files}\n"
"생성된 총 파일: {total_files}"

#: main_window.py:2259
msgid "Project configuration is missing a target language."
msgstr "프로젝트 구성에 대상 언어가 없습니다."

#: main_window.py:2280
msgid "Project contains no source files."
msgstr "프로젝트에 소스 파일이 없습니다."

#: main_window.py:2312
msgid "Project loading failed."
msgstr "프로젝트 로드 실패."

#: dialogs/new_project_dialog.py:356
msgid "Project name, location, and at least one source file are required."
msgstr "프로젝트 이름, 위치 및 최소 하나의 소스 파일이 필요합니다."

#: main_window.py:4428
msgid "Project path is missing. Cannot save."
msgstr "프로젝트 경로가 없습니다. 저장할 수 없습니다."

#: main_window.py:4434
msgid "Project saved."
msgstr "프로젝트를 저장했습니다."

#: main_window.py:2884
#, python-brace-format
msgid ""
"Project source file not found:\n"
"{path}"
msgstr ""
"프로젝트 소스 파일을 찾을 수 없습니다:\n"
"{path}"

#: main_window.py:4592 main_window.py:4761 main_window.py:4801
#, python-brace-format
msgid "Project translations exported to: {filename}"
msgstr "프로젝트 번역이 다음 위치에 내보내짐: {filename}"

#: main_window.py:6772 main_window.py:6868
msgid "Project updated to new version."
msgstr "프로젝트가 새 버전으로 업데이트되었습니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:359 dialogs/prompt_manager_dialog.py:383
#, python-brace-format
msgid "Prompt Files (*{ext});;All Files (*.*)"
msgstr "프롬프트 파일 (*{ext});;모든 파일 (*.*)"

#: dialogs/settings_pages.py:556
msgid "Prompt Manager..."
msgstr "프롬프트 관리자..."

#: dialogs/settings_pages.py:541
msgid "Prompts"
msgstr "프롬프트"

#: main_window.py:3138
msgid "Propagate to Identical"
msgstr "동일한 항목에 전파"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:671
msgid ""
"Provide example sentences for each extracted term to help the AI "
"disambiguate meanings (e.g., 'Home' as 'Base' vs 'Menu')."
msgstr ""
"추출된 각 용어에 대한 예문을 제공하여 AI가 의미를 명확히 구분할 수 있도록 합니다(예: 'Home'을 'Base'와 'Menu'로 "
"구분)."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:547
msgid "Provider"
msgstr "제공자"

#: utils/constants.py:38
#, python-brace-format
msgid "Python Brace ({}, {name})"
msgstr "Python Brace ({}, {name})"

#: utils/enums.py:57
msgid "Python Brace Mismatch"
msgstr "Python Brace 불일치"

#: services/validation_helpers.py:412
msgid "Python brace"
msgstr "파이썬 중괄호"

#: main_window.py:567 main_window.py:742
msgid "Quality Assurance"
msgstr "품질 보증"

#: ui_components/welcome_screen.py:438
msgid "Quick Edit File"
msgstr "빠른 편집 파일"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:222
msgid "Quick Setup"
msgstr "빠른 설정"

#: main_window.py:798 main_window.py:1112 main_window.py:1271
#: main_window.py:1276 main_window.py:2803 main_window.py:2834
#: main_window.py:2856 main_window.py:2862 main_window.py:2863
#: main_window.py:4375 services/project_service.py:191
msgid "Quick search..."
msgstr "빠른 검색..."

#: utils/config_manager.py:201
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: utils/enums.py:78
msgid "Quote Mismatch"
msgstr "따옴표 불일치"

#: services/validation_helpers.py:287
#, python-brace-format
msgid "Quote count mismatch (source: {src_total}, target: {tgt_total})"
msgstr "인용 수 불일치 (원본: {src_total}, 대상: {tgt_total})"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:73
msgid "Random Sample"
msgstr "무작위 샘플"

#: ui_components/marker_bar.py:427
msgid "Range"
msgstr "범위"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:304
msgid "Raw Match"
msgstr "원시 일치"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:443
msgid "Raw Mode"
msgstr "원시 모드"

#: main_window.py:5064
msgid "Re-extracting strings with new rules..."
msgstr "새 규칙으로 문자열 재추출 중..."

#: main_window.py:3000
msgid "Re-scan Results"
msgstr "범위"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:314
msgid "Re-scan Selected"
msgstr "선택 항목 다시 스캔"

#: main_window.py:2991
#, python-brace-format
msgid ""
"Re-scan complete for '{filename}'.\n"
"Found {added} new, {removed} removed, {modified} modified (fuzzy matched), and {unchanged} unchanged strings."
msgstr ""
"'{filename}' 다시 스캔 완료.\n"
"새 항목 {added}개, 제거된 항목 {removed}개, 수정된 항목(유사 일치) {modified}개, 변경되지 않은 항목 {unchanged}개를 찾았습니다."

#: main_window.py:3022
msgid "Re-scan failed."
msgstr "다시 스캔 실패."

#: main_window.py:3016
msgid "Re-scan operation cancelled."
msgstr "다시 스캔 작업이 취소되었습니다."

#: main_window.py:2911
#, python-brace-format
msgid "Re-scanning file from {source}..."
msgstr "{source}에서 파일을 다시 스캔하는 중..."

#: main_window.py:589 main_window.py:759
msgid "Re-validate All Entries"
msgstr "모든 항목 재검증"

#: main_window.py:261 main_window.py:828 main_window.py:1477
#: main_window.py:1510 main_window.py:2658 ui_components/welcome_screen.py:604
#: ui_components/welcome_screen.py:649 ui_components/welcome_screen.py:658
msgid "Ready"
msgstr "준비됨"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:48
#, python-brace-format
msgid "Ready to save {count} items."
msgstr "{count}개의 항목을 저장할 준비가 되었습니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:282
msgid "Reasoning"
msgstr "추론"

#: main_window.py:462 main_window.py:716 ui_components/welcome_screen.py:476
msgid "Recent Files"
msgstr "최근 파일"

#: dialogs/settings_pages.py:185
msgid "Recent Files History Size:"
msgstr "최근 파일 기록 크기:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:758
msgid "Recommended Temperature:"
msgstr "권장 온도:"

#: ui_components/glossary_panel.py:100
msgid "Recommended Translation(s)"
msgstr "추천 번역"

#: main_window.py:477 main_window.py:721
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#: main_window.py:1870
#, python-brace-format
msgid "Redo error: Object ID {obj_id} not found"
msgstr "다시 실행 오류: 개체 ID {obj_id}을(를) 찾을 수 없습니다"

#: main_window.py:1888
#, python-brace-format
msgid "Redo: Bulk change ({count} items)"
msgstr "다시 실행: 일괄 변경 ({count}개 항목)"

#: main_window.py:1867
#, python-brace-format
msgid "Redo: {field} for ID {id} -> '{value}'"
msgstr "다시 실행: ID {id}에 대한 {field} -> '{value}'"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:660
msgid "Reference Existing Terms"
msgstr "기존 용어 참조"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:345
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1011
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: dialogs/statistics_dialog.py:375
msgid "Refresh Data"
msgstr "데이터 새로 고침"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:605
msgid "Refresh Error"
msgstr "새로 고침 오류"

#: ui_components/glossary_panel.py:39
msgid "Refresh Matches"
msgstr "일치 항목 새로 고침"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:243
msgid "Refresh View"
msgstr "뷰 새로 고침"

#: main_window.py:6518
msgid "Refreshing glossary matches..."
msgstr "용어집 일치 항목을 새로 고치는 중..."

#: plugins/plugin_dialog.py:166
msgid "Reload All Plugins"
msgstr "모든 플러그인 재로드"

#: main_window.py:5108
msgid "Reload Error"
msgstr "재로드 오류"

#: main_window.py:621 main_window.py:766
msgid "Reload Translatable Text"
msgstr "번역 가능한 텍스트 재로드"

#: main_window.py:5110
msgid "Reload failed."
msgstr "재로드 실패."

#: ui_components/glossary_panel.py:40
msgid "Reload glossary matches for the current item"
msgstr "현재 항목의 용어집 일치 항목 다시 불러오기"

#: main_window.py:5102
#, python-brace-format
msgid "Reloaded {count} strings from {source} using new rules."
msgstr "새 규칙을 사용하여 {source}에서 {count}개 문자열 재로드됨."

#: dialogs/management_tabs.py:419 dialogs/management_tabs.py:640
msgid "Removal Failed"
msgstr "제거 실패"

#: dialogs/management_tabs.py:416 dialogs/management_tabs.py:637
msgid "Removal Successful"
msgstr "제거 성공"

#: dialogs/new_project_dialog.py:179 dialogs/new_project_dialog.py:211
#: dialogs/new_project_dialog.py:233 dialogs/project_settings_dialog.py:160
#: dialogs/project_settings_dialog.py:313
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:93
msgid "Remove Font"
msgstr "글꼴 제거"

#: dialogs/management_tabs.py:144 dialogs/management_tabs.py:531
msgid "Remove Selected"
msgstr "선택한 항목 제거"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:282
msgid "Remove Selected Favorite"
msgstr "선택한 즐겨찾기 제거"

#: ui_components/welcome_screen.py:263
msgid "Remove from List"
msgstr "목록에서 제거"

#: dialogs/diff_dialog.py:190 dialogs/diff_dialog.py:240
msgid "Removed"
msgstr "제거됨"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:830
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:262
msgid "Rename Preset"
msgstr "프리셋 이름 바꾸기"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:90
msgid "Rename/Type"
msgstr "이름 바꾸기/유형"

#: utils/enums.py:62
msgid "Repeated Word"
msgstr "반복된 단어"

#: utils/constants.py:68
msgid "Repeated Words"
msgstr "반복 단어"

#: services/validation_helpers.py:226
#, python-brace-format
msgid "Repeated word '{word}' in translation"
msgstr "번역에 반복된 단어 '{word}'"

#: dialogs/search_dialog.py:86
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: dialogs/search_dialog.py:89
msgid "Replace All"
msgstr "모두 바꾸기"

#: dialogs/search_dialog.py:207
msgid "Replace All Complete"
msgstr "모두 바꾸기 완료"

#: dialogs/search_dialog.py:48
msgid "Replace with:"
msgstr "바꿀 내용:"

#: dialogs/search_dialog.py:208
#, python-brace-format
msgid "Replaced occurrences in {count} item(s)."
msgstr "{count}개 항목에서 일치하는 항목을 바꿨습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:441
msgid "Report Issue"
msgstr "문제 보고"

#: plugins/plugin_dialog.py:422 plugins/plugin_dialog.py:437
msgid "Required"
msgstr "필요"

#: plugins/plugin_dialog.py:392 plugins/plugin_dialog.py:407
msgid "Requires App Version"
msgstr "필요한 앱 버전"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:435
#, python-brace-format
msgid "Requires v{req}"
msgstr "v{req} 필요"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:325 dialogs/resource_viewer_dialog.py:221
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:493
#: dialogs/font_settings_dialog.py:299
msgid "Reset Defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:316 dialogs/keybinding_dialog.py:297
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:111
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:24
msgid "Resolve Conflicts - Glossary"
msgstr "용어집 충돌 해결"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:24
msgid "Resolve Conflicts - TM"
msgstr "충돌 해결 - TM"

#: main_window.py:615 main_window.py:765
msgid "Resource Viewer..."
msgstr "리소스 뷰어..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:245
msgid "Resources"
msgstr "리소스"

#: main_window.py:1034
msgid "Restart Required"
msgstr "재시작 필요"

#: main_window.py:531 main_window.py:738
msgid "Restore Default Layout"
msgstr "기본 레이아웃 복원"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:451
msgid "Results exported successfully."
msgstr "결과가 성공적으로 내보내졌습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:478
msgid "Retrieval Enhancer plugin not found."
msgstr "Retrieval Enhancer 플러그인을 찾을 수 없습니다."

#: utils/config_manager.py:200 utils/config_manager.py:248
msgid "Retry"
msgstr "다시 시도"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:841
#: ui_components/welcome_screen.py:257
msgid "Reveal in Explorer"
msgstr "탐색기에서 열기"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:494
msgid "Review Complete"
msgstr "검토 완료"

#: main_window.py:4563 main_window.py:4624 main_window.py:4632
msgid "Reviewed"
msgstr "검토됨"

#: dialogs/statistics_dialog.py:541
msgid "Reviewed (of total)"
msgstr "검토됨 (전체 중)"

#: dialogs/statistics_dialog.py:545
msgid "Reviewed (of translated)"
msgstr "검토됨 (번역된 항목 중)"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Right Delimiter"
msgstr "오른쪽 구분자"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:219
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:777
msgid "Right Delimiter:"
msgstr "오른쪽 구분 기호:"

#: ui_components/marker_bar.py:429
msgid "Row"
msgstr "행"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Rule"
msgstr "규칙"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Rule Name"
msgstr "규칙 이름"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:737
msgid "Rule Name:"
msgstr "규칙 이름:"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:883
msgid "Rule name cannot be empty."
msgstr "규칙 이름은 비워둘 수 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:136
msgid "Running frequency analysis (Fast Mode)..."
msgstr "빈도 분석 실행 중(빠른 모드)..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1731
msgid "SUCCESS"
msgstr "성공"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:212
msgid "Sample Text:"
msgstr "샘플 텍스트:"

#: main_window.py:366 main_window.py:700
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: main_window.py:610 main_window.py:764
msgid "Save All Translations to TM..."
msgstr "모든 번역을 TM에 저장..."

#: main_window.py:4459
msgid "Save As"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: main_window.py:371 main_window.py:701
msgid "Save As..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:108
msgid "Save Context as Comment"
msgstr "컨텍스트를 주석으로 저장"

#: main_window.py:4400 main_window.py:4437
msgid "Save Error"
msgstr "저장 오류"

#: utils/config_manager.py:244
msgid "Save Error - Encryption Key"
msgstr "저장 오류 - 암호화 키"

#: utils/config_manager.py:268
msgid "Save Failed"
msgstr "저장 실패"

#: main_window.py:4522
msgid "Save PO Error"
msgstr "PO 저장 오류"

#: main_window.py:4528
msgid "Save PO File As"
msgstr "PO 파일 다른 이름으로 저장"

#: utils/config_manager.py:249
msgid "Save as Plaintext (Insecure)"
msgstr "일반 텍스트로 저장(보안 취약)"

#: main_window.py:5212
msgid "Save cancelled."
msgstr "저장이 취소되었습니다."

#: main_window.py:5249
msgid "Save complete."
msgstr "저장 완료."

#: main_window.py:5254
msgid "Save failed."
msgstr "저장 실패."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:20
msgid "Save to Glossary"
msgstr "용어집에 저장"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:828
msgid "Save to Glossary..."
msgstr "용어집에 저장..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:20
msgid "Save to Translation Memory"
msgstr "번역 메모리에 저장"

#: main_window.py:5240
msgid "Saving translations to TM..."
msgstr "번역 메모리에 저장 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:144
msgid "Scanning context snippets for terms..."
msgstr "용어를 위한 컨텍스트 스니펫 스캔 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:149
#, python-brace-format
msgid "Scanning context: {i}/{t}"
msgstr "컨텍스트 스캔 중: {i}/{t}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:492
msgid "Scope"
msgstr "범위"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:217
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: ui_components/marker_bar.py:36
msgid "Search Match"
msgstr "검색 일치"

#: main_window.py:2860
msgid "Search cleared."
msgstr "검색 지워짐."

#: dialogs/settings_pages.py:456
msgid "Search for semantically similar texts (Requires Index)."
msgstr "의미적으로 유사한 텍스트 검색(인덱스 필요)."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:540
msgid ""
"Search for semantically similar texts in the project to maintain "
"consistency."
msgstr "일관성을 유지하기 위해 프로젝트 내에서 의미상 유사한 텍스트를 검색합니다."

#: dialogs/search_dialog.py:62
msgid "Search in:"
msgstr "검색 위치:"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:238 dialogs/language_pair_dialog.py:250
#: dialogs/project_settings_dialog.py:43
msgid "Search languages..."
msgstr "언어 검색..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:229
msgid "Search plugins..."
msgstr "플러그인 검색..."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:211
msgid "Search text..."
msgstr "텍스트 검색..."

#: utils/config_manager.py:263
msgid "Security Warning"
msgstr "보안 경고"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:48
msgid "Select Font:"
msgstr "글꼴 선택:"

#: dialogs/new_project_dialog.py:296
msgid "Select Glossary Files"
msgstr "용어집 파일 선택"

#: main_window.py:4973
msgid "Select PO File to Import"
msgstr "가져올 PO 파일 선택"

#: plugins/plugin_dialog.py:473
msgid "Select Plugin Archive"
msgstr "플러그인 압축 파일 선택"

#: dialogs/new_project_dialog.py:282
msgid "Select Project Location"
msgstr "프로젝트 위치 선택"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:358
msgid "Select Source File"
msgstr "소스 파일 선택"

#: dialogs/new_project_dialog.py:288
msgid "Select Source Files"
msgstr "소스 파일 선택"

#: dialogs/management_tabs.py:257
msgid "Select TBX File to Import"
msgstr "가져올 TBX 파일 선택"

#: dialogs/management_tabs.py:573
msgid "Select TM File to Import"
msgstr "가져올 TM 파일 선택"

#: dialogs/new_project_dialog.py:303
msgid "Select TM Files"
msgstr "TM 파일 선택"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:268
msgid "Select Usage Type:"
msgstr "사용 유형 선택:"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:40
msgid "Select a new target language to add to the project:"
msgstr "프로젝트에 추가할 새 대상 언어 선택:"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:253 dialogs/marketplace_dialog.py:415
msgid "Select a plugin"
msgstr "플러그인 선택"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:225
msgid "Select a provider template..."
msgstr "공급자 템플릿 선택..."

#: main_window.py:6884
msgid "Select new POT template for comparison"
msgstr "비교를 위한 새 POT 템플릿 선택"

#: main_window.py:6889
msgid "Select new version code file for comparison"
msgstr "비교를 위한 새 버전 코드 파일 선택"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:499
msgid "Selected Items"
msgstr "선택된 항목"

#: main_window.py:4010
msgid "Selected item(s) already have the desired warning status."
msgstr "선택된 항목에 이미 원하는 경고 상태가 적용되어 있습니다."

#: main_window.py:3410
#, python-brace-format
msgid "Selected: \"{text}...\" (Line: {line_num})"
msgstr "선택됨: \"{text}...\" (줄: {line_num})"

#: ui_components/marker_bar.py:39
msgid "Selection"
msgstr "선택 항목"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:727
msgid "Self-Repair:"
msgstr "셀프 리페어:"

#: services/ai_worker.py:309
#, python-brace-format
msgid ""
"Self-Repair: '{text}...' failed validation. Issues:\n"
"{errors}\n"
"Retrying with user correction template..."
msgstr ""
"Self-Repair: '{text}...' 유효성 검사 실패. 문제점:\n"
"{errors}\n"
"사용자 수정 템플릿으로 재시도 중..."

#: dialogs/settings_pages.py:455 dialogs/smart_translation_dialog.py:537
msgid "Semantic Retrieval"
msgstr "의미 검색"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:69
msgid "Set all to:"
msgstr "모두 다음으로 설정:"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:209
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:403
msgid "Set as Active"
msgstr "활성으로 설정"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:836
msgid "Set as Root"
msgstr "루트로 설정"

#: ui_components/welcome_screen.py:587
msgid "Setting up plugin environment..."
msgstr "플러그인 환경 설정 중..."

#: dialogs/settings_dialog.py:18 ui_components/welcome_screen.py:458
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: dialogs/settings_dialog.py:161
msgid "Settings applied."
msgstr "설정이 적용되었습니다."

#: main_window.py:627 main_window.py:769 plugins/plugin_dialog.py:143
msgid "Settings..."
msgstr "설정..."

#: services/ai_worker.py:409
msgid "Should be Translated As"
msgstr "다음과 같이 번역해야 함"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:325
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1005
msgid "Show All Files"
msgstr "모든 파일 표시"

#: main_window.py:505 main_window.py:728
msgid "Show Ignored"
msgstr "무시된 항목 표시"

#: ui_components/password_edit.py:166 ui_components/password_edit.py:199
msgid "Show Password"
msgstr "비밀번호 표시"

#: main_window.py:518 main_window.py:730
msgid "Show Translated"
msgstr "번역된 항목 표시"

#: main_window.py:524 main_window.py:731
msgid "Show Unreviewed"
msgstr "미검토된 항목 표시"

#: main_window.py:511 main_window.py:729
msgid "Show Untranslated"
msgstr "미번역 항목 표시"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:89
msgid "Show a dialog to resolve conflicts one by one."
msgstr "충돌을 하나씩 해결하는 대화 상자를 표시합니다."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:397
msgid "Similar Texts (TM/RAG)"
msgstr "유사 텍스트 (TM/RAG)"

#: dialogs/diff_dialog.py:160
msgid "Similarity"
msgstr "유사도"

#: dialogs/settings_pages.py:208
msgid "Single"
msgstr "단일"

#: utils/constants.py:77
msgid "Single and double quotes must match their types exactly."
msgstr "작은따옴표와 큰따옴표는 각각의 유형을 정확히 일치시켜야 합니다."

#: services/validation_helpers.py:276
#, python-brace-format
msgid "Single quotes mismatch (source: {src_count}, target: {tgt_count})"
msgstr "작은따옴표 불일치 (원본: {src_count}, 대상: {tgt_count})"

#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:115
msgid "Size:"
msgstr "크기:"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:309
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:71
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:135
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: main_window.py:6153
msgid "Skip Translated"
msgstr "이미 번역된 항목 건너뛰기"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:80
msgid "Skip existing entries"
msgstr "기존 항목 건너뛰기"

#: dialogs/settings_pages.py:205
msgid "Smart"
msgstr "스마트"

#: main_window.py:573 main_window.py:755 main_window.py:3262
#: main_window.py:3268
msgid "Smart Fix"
msgstr "스마트 수정"

#: main_window.py:3814 main_window.py:3821
msgid "Smart Fix Complete"
msgstr "스마트 수정 완료"

#: main_window.py:3266
msgid "Smart Fix complete. All issues resolved by rules."
msgstr "스마트 수정 완료. 모든 문제가 규칙에 의해 해결되었습니다."

#: dialogs/settings_pages.py:265
msgid "Smart Paste"
msgstr "스마트 붙여넣기"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:838 main_window.py:3941
#: services/validation_helpers.py:396
msgid "Source"
msgstr "소스"

#: dialogs/statistics_dialog.py:560
msgid "Source Chars (Translated only)"
msgstr "원본 문자 (번역된 항목만)"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:269
msgid "Source File"
msgstr "소스 파일"

#: main_window.py:2892
msgid "Source File Conflict"
msgstr "소스 파일 충돌"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:555
msgid "Source Files"
msgstr "소스 파일"

#: dialogs/new_project_dialog.py:192
msgid "Source Files:"
msgstr "소스 파일:"

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Source Lang"
msgstr "원본 언어"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:235
msgid "Source Language"
msgstr "원본 언어"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:43
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:61 dialogs/new_project_dialog.py:190
#: dialogs/project_settings_dialog.py:119 dialogs/tm_import_dialog.py:23
msgid "Source Language:"
msgstr "소스 언어:"

#: main_window.py:4564
msgid "Source Line"
msgstr "소스 줄"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:41 services/ai_worker.py:409
#: ui_components/glossary_panel.py:99
msgid "Source Term"
msgstr "소스 용어"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:42
msgid "Source Term:"
msgstr "소스 용어:"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:206
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:41
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:265 dialogs/test_translation_dialog.py:65
msgid "Source Text"
msgstr "소스 텍스트"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:75
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:130
#: dialogs/language_pair_dialog.py:468 dialogs/new_project_dialog.py:360
#: dialogs/tm_import_dialog.py:50
msgid "Source and target languages cannot be the same."
msgstr "원본 언어와 대상 언어는 같을 수 없습니다."

#: services/project_manager.py:43
msgid "Source file does not exist."
msgstr "원본 파일이 존재하지 않습니다."

#: main_window.py:3014
msgid "Source file re-scanned and updated successfully."
msgstr "소스 파일이 성공적으로 다시 스캔되고 업데이트되었습니다."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:118
msgid "Source language cannot be changed after project creation."
msgstr "프로젝트 생성 후에는 원본 언어를 변경할 수 없습니다."

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:72
msgid "Source term and target term cannot be empty."
msgstr "소스 용어와 대상 용어는 비워 둘 수 없습니다."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:190
msgid "Source:"
msgstr "출처:"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:181
msgid "Specific Rule"
msgstr "특정 규칙"

#: services/validation_helpers.py:77
msgid "Square Brackets []"
msgstr "대괄호 []"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:267
msgid "Src"
msgstr "소스 언어"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:198
msgid "Src:"
msgstr "소스 언어:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:794
msgid "Start Batch Translation"
msgstr "일괄 번역 시작"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:791
msgid "Start Interactive Review"
msgstr "대화형 검토 시작"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:267
#, python-brace-format
msgid "Starting Deep Scan (Threads: {n})..."
msgstr "딥 스캔 시작 중 (스레드: {n})..."

#: utils/enums.py:72
msgid "Starting Punctuation Mismatch"
msgstr "시작 구두점 불일치"

#: main_window.py:2635
msgid "Starting project build..."
msgstr "프로젝트 빌드를 시작하는 중..."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:191 dialogs/prompt_manager_dialog.py:197
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:435
msgid "Static Instruction"
msgstr "정적 지침"

#: main_window.py:5125
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:876
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1533
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: main_window.py:555 main_window.py:750
msgid "Stop AI Batch Translation"
msgstr "AI 일괄 번역 중지"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:262
msgid "Stopped by user"
msgstr "사용자에 의해 중지됨"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:507
msgid "Strategy"
msgstr "전략"

#: services/ai_translator.py:114
msgid "Stream Error"
msgstr "스트림 오류"

#: utils/constants.py:28 utils/constants.py:49 utils/constants.py:76
msgid "Strict"
msgstr "엄격"

#: main_window.py:5921 main_window.py:6139
#, python-brace-format
msgid ""
"String \"{text}...\" already has a translation. Overwrite with AI "
"translation?"
msgstr "문자열 \"{text}...\"에 이미 번역이 있습니다. AI 번역으로 덮어쓰시겠습니까?"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:190 dialogs/prompt_manager_dialog.py:196
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:434
msgid "Structural Content"
msgstr "구조적 콘텐츠"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:106
msgid "Style Guide:"
msgstr "스타일 가이드:"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:813
msgid "Style guide will appear here after analysis..."
msgstr "분석 후 스타일 가이드가 여기에 표시됩니다..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:529
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:451
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:678
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:697 dialogs/marketplace_dialog.py:496
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:372 dialogs/prompt_manager_dialog.py:389
#: dialogs/settings_pages.py:666 dialogs/smart_translation_dialog.py:1055
#: main_window.py:5250 plugins/plugin_dialog.py:617
#: plugins/plugin_dialog.py:656
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:991
#, python-brace-format
msgid "Successfully deleted {count} item(s)."
msgstr "{count}개 항목을 성공적으로 삭제했습니다."

#: services/glossary_service.py:361
#, python-brace-format
msgid "Successfully imported relationships for {count} entries."
msgstr "{count}개 항목에 대한 관계를 성공적으로 가져왔습니다."

#: services/tm_service.py:346
#, python-brace-format
msgid "Successfully imported {count} TM entries."
msgstr "{count}개 TM 항목을 성공적으로 가져왔습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:495
#, python-brace-format
msgid "Successfully installed {plugin_name}."
msgstr "{plugin_name}을(를) 성공적으로 설치했습니다."

#: services/tm_service.py:678
#, python-brace-format
msgid "Successfully processed {count} entries."
msgstr "{count}개 항목을 성공적으로 처리했습니다."

#: services/tm_service.py:483
#, python-brace-format
msgid "Successfully removed {count} TM entries from source '{source}'."
msgstr "'{source}' 소스에서 {count}개 TM 항목을 성공적으로 제거했습니다."

#: services/glossary_service.py:538
#, python-brace-format
msgid "Successfully removed {count} translations from source '{source}'."
msgstr "'{source}' 소스에서 {count}개 번역을 성공적으로 제거했습니다."

#: services/glossary_service.py:957
#, python-brace-format
msgid "Successfully saved {count} entries."
msgstr "{count}개 항목을 성공적으로 저장했습니다."

#: main_window.py:2356
#, python-brace-format
msgid "Switched to file: {filename}"
msgstr "{filename} 파일로 전환되었습니다"

#: dialogs/settings_pages.py:270
msgid "Sync leading/trailing whitespace"
msgstr "앞/뒤 공백 동기화"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:880
#: ui_components/file_explorer_panel.py:884
msgid "System Error"
msgstr "시스템 오류"

#: dialogs/new_project_dialog.py:296
msgid "TBX Files"
msgstr "TBX 파일"

#: main_window.py:5362 main_window.py:5408 main_window.py:5411
msgid "TM"
msgstr "TM"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:141
msgid "TM / RAG"
msgstr "TM / RAG"

#: dialogs/management_tabs.py:574
msgid "TM Files (*.xlsx);;All Files (*.*)"
msgstr "TM 파일 (*.xlsx);;모든 파일 (*.*)"

#: main_window.py:5313
msgid "TM entry cleared for selected item."
msgstr "선택된 항목에 대한 TM 항목이 지워졌습니다."

#: main_window.py:5328
msgid "TM suggestion applied."
msgstr "TM 제안 적용됨."

#: main_window.py:5280
#, python-brace-format
msgid "TM updated for original: '{text}...'"
msgstr "원본에 대한 TM 업데이트됨: '{text}...'"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:838 main_window.py:3941
#: services/validation_helpers.py:397
msgid "Target"
msgstr "대상"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:55
msgid "Target Database"
msgstr "대상 데이터베이스"

#: dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Target Lang"
msgstr "대상 언어"

#: dialogs/management_tabs.py:155
msgid "Target Lang(s)"
msgstr "대상 언어"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:247
msgid "Target Language"
msgstr "대상 언어"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:45
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:62 dialogs/tm_import_dialog.py:24
#: main_window.py:332 main_window.py:778
msgid "Target Language:"
msgstr "대상 언어:"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:194
msgid "Target Languages:"
msgstr "대상 언어:"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:44
msgid "Target Term:"
msgstr "대상 용어:"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:266
msgid "Target Text"
msgstr "대상 텍스트"

#: main_window.py:5170
msgid "Target database is not available."
msgstr "대상 데이터베이스를 사용할 수 없습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:973
msgid "Target database not available."
msgstr "대상 데이터베이스를 사용할 수 없습니다."

#: services/tm_service.py:619
msgid "Target database not found."
msgstr "대상 데이터베이스를 찾을 수 없습니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:322
msgid "Technical details"
msgstr "기술 세부사항"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:95
msgid "Temperature:"
msgstr "온도:"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:230
msgid "Template:"
msgstr "템플릿:"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:91
msgid "Temporary Overrides"
msgstr "임시 재정의"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:175
msgid "Test Configuration"
msgstr "테스트 구성"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:322
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:536 dialogs/settings_pages.py:673
msgid "Test Connection"
msgstr "연결 테스트"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:788
msgid "Test Lab"
msgstr "테스트 랩"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:806
msgid "Test Rule..."
msgstr "테스트 규칙..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:479
msgid "Test Rules..."
msgstr "규칙 테스트..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:558
msgid "Test This Rule"
msgstr "이 규칙 테스트"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:522 dialogs/settings_pages.py:659
msgid "Testing..."
msgstr "테스트 중..."

#: services/validation_helpers.py:358
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:268
msgid "Tgt"
msgstr "대상 언어"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:204
msgid "Tgt:"
msgstr "대상 언어:"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:318
msgid "The AI response format was invalid. Please try again."
msgstr "AI 응답 형식이 잘못되었습니다. 다시 시도해 주세요."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:268
msgid ""
"The Target Content must exist within the Sample Text.\n"
"Please make sure you copied the exact text."
msgstr ""
"대상 콘텐츠는 샘플 텍스트 내에 존재해야 합니다.\n"
"정확한 텍스트를 복사했는지 확인하세요."

#: dialogs/settings_dialog.py:173
msgid ""
"The UI language has been changed.\n"
"Some changes may require a restart of the application to take full effect."
msgstr ""
"UI 언어가 변경되었습니다.\n"
"일부 변경 사항은 완전히 적용되려면 애플리케이션을 다시 시작해야 할 수 있습니다."

#: plugins/plugin_manager.py:429
msgid "The archive is empty."
msgstr "압축 파일이 비어있습니다."

#: plugins/plugin_manager.py:437
msgid ""
"The archive seems to contain a single folder, but it's not a valid plugin "
"(missing __init__.py)."
msgstr "압축 파일에 단일 폴더만 있는 것 같지만, 유효한 플러그인이 아닙니다 (__init__.py 파일 없음)."

#: main_window.py:2778
msgid ""
"The current file or project has unsaved changes. Do you want to save them?"
msgstr "현재 파일 또는 프로젝트에 저장되지 않은 변경 사항이 있습니다. 저장하시겠습니까?"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:310
msgid "The current translation text."
msgstr "현재 번역 텍스트입니다."

#: main_window.py:2468
#, python-brace-format
msgid ""
"The file '{filename}' appears to be part of the project '{project}'.\n"
"\n"
"Do you want to open the entire project instead?"
msgstr ""
"파일 '{filename}'이 프로젝트 '{project}'의 일부인 것으로 보입니다.\n"
"\n"
"전체 프로젝트를 대신 열겠습니까?"

#: main_window.py:2093
#, python-brace-format
msgid "The file type of '{filename}' is not supported."
msgstr "'{filename}'의 파일 형식은 지원되지 않습니다."

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:33
msgid ""
"The following entries already exist in the database. Please choose an action"
" for each."
msgstr "다음 항목들이 이미 데이터베이스에 존재합니다. 각 항목에 대한 조치를 선택해 주세요."

#: dialogs/keybinding_dialog.py:382
#, python-brace-format
msgid ""
"The key '{key}' is already assigned to '{action}'.\n"
"Please resolve the conflict."
msgstr ""
"키 '{key}'가 이미 '{action}'에 할당되어 있습니다.\n"
"충돌을 해결해 주세요."

#: main_window.py:1469
msgid "The layout has been restored to its default state."
msgstr "레이아웃이 기본 상태로 복원되었습니다."

#: main_window.py:2893
msgid ""
"The original linked file appears to be newer than the one in the project's source folder.\n"
"\n"
"• Press 'Yes' to scan the newer external file and update the project.\n"
"• Press 'No' to scan the existing file inside the project."
msgstr ""
"원본 연결 파일이 프로젝트 소스 폴더의 파일보다 최신인 것 같습니다.\n"
"\n"
"• '예'를 눌러 최신 외부 파일을 스캔하고 프로젝트를 업데이트합니다.\n"
"• '아니요'를 눌러 프로젝트 내부의 기존 파일을 스캔합니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:308
msgid "The original text to be translated."
msgstr "번역할 원본 텍스트입니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:370
msgid "The pattern did not match in the sample text."
msgstr "패턴이 샘플 텍스트에서 일치하지 않습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:275
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin '{plugin_name}' is missing required external libraries:\n"
"\n"
"- {libs}\n"
"\n"
"The plugin will likely fail to run correctly. You can try to install them from the details panel.\n"
"\n"
"Are you sure you want to force enable it anyway?"
msgstr ""
"플러그인 '{plugin_name}'에 필요한 외부 라이브러리가 없습니다:\n"
"\n"
"- {libs}\n"
"\n"
"플러그인이 제대로 실행되지 않을 가능성이 있습니다. 상세 패널에서 라이브러리를 설치해 볼 수 있습니다.\n"
"\n"
"그래도 강제로 활성화하시겠습니까?"

#: plugins/plugin_dialog.py:254
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin '{plugin_name}' is not marked as compatible with this application version.\n"
"\n"
"Forcing it to enable may cause instability or crashes.\n"
"\n"
"Are you sure you want to force enable it?"
msgstr ""
"플러그인 '{plugin_name}'은(는) 이 애플리케이션 버전과 호환되는 것으로 표시되지 않았습니다.\n"
"\n"
"강제로 활성화하면 불안정성이나 충돌이 발생할 수 있습니다.\n"
"\n"
"정말로 강제 활성화하시겠습니까?"

#: plugins/plugin_dialog.py:593
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin requires the library '{lib}' (version: {spec}).\n"
"\n"
"Do you want to try to {action} it now?"
msgstr ""
"이 플러그인은 '{lib}' 라이브러리(버전: {spec})가 필요합니다.\n"
"\n"
"지금 {action}하시겠습니까?"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:37
msgid ""
"The request timed out. The server might be busy or your connection is slow."
msgstr "요청 시간이 초과되었습니다. 서버가 사용 중이거나 연결이 느릴 수 있습니다."

#: plugins/plugin_manager.py:419
msgid "The selected file is not a valid .zip archive."
msgstr "선택한 파일이 유효한 .zip 압축 파일이 아닙니다."

#: main_window.py:2452
msgid "The selected folder is not a valid LexiSync project."
msgstr "선택한 폴더는 유효한 LexiSync 프로젝트가 아닙니다."

#: main_window.py:5318
msgid "The selected item has no entry in the current TM."
msgstr "선택한 항목은 현재 TM에 항목이 없습니다."

#: main_window.py:1225
msgid "The selected item is currently hidden by filters."
msgstr "선택한 항목이 현재 필터에 의해 숨겨져 있습니다."

#: main_window.py:5913
msgid ""
"The selected string is marked as ignored and will not be AI translated."
msgstr "선택된 문자열은 무시됨으로 표시되어 AI 번역되지 않습니다."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:315
msgid "The target language for translation."
msgstr "번역 대상 언어입니다."

#: main_window.py:4464
msgid "There is no content to save as a project."
msgstr "프로젝트로 저장할 내용이 없습니다."

#: main_window.py:4389
msgid ""
"There is no original code file content to save.\n"
"Please ensure the code file associated with the project is loaded."
msgstr ""
"저장할 원본 코드 파일 내용이 없습니다.\n"
"프로젝트와 연결된 코드 파일이 로드되었는지 확인하세요."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:320
msgid "There was an API error. Please check your settings."
msgstr "API 오류가 발생했습니다. 설정을 확인해 주세요."

#: services/tm_service.py:329
msgid "This TM file has already been imported and has not changed."
msgstr "이 TM 파일은 이미 가져왔으며 변경 사항이 없습니다."

#: services/glossary_service.py:331
msgid "This file has already been imported and has not changed."
msgstr "이 파일은 이미 가져왔으며 변경 사항이 없습니다."

#: services/project_service.py:110
msgid "This is not a valid LexiSync project folder (missing project.json)."
msgstr "이 폴더는 유효한 LexiSync 프로젝트 폴더가 아닙니다(project.json 파일이 없음)."

#: main_window.py:4179
msgid "This original text already exists."
msgstr "이 원본 텍스트는 이미 존재합니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:194
msgid "This plugin is force-enabled despite being incompatible."
msgstr "이 플러그인은 호환되지 않음에도 강제로 활성화되었습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:199
msgid "This plugin is incompatible. Check to force-enable."
msgstr "이 플러그인은 호환되지 않습니다. 강제 활성화하려면 확인하세요."

#: main_window.py:5337
msgid ""
"This will apply TM to all matching strings, overwriting existing "
"translations. Continue?"
msgstr "이것은 모든 일치하는 문자열에 TM을 적용하여 기존 번역을 덮어씁니다. 계속하시겠습니까?"

#: main_window.py:5055
#, python-brace-format
msgid ""
"This will re-extract strings from {source} using the new rules.\n"
"Existing translations will be preserved where the original text matches, but unmatched translations and statuses may be lost.\n"
"This action will clear the undo history. Continue?"
msgstr ""
"이것은 새 규칙을 사용하여 {source}에서 문자열을 재추출합니다.\n"
"원본 텍스트가 일치하는 경우 기존 번역은 유지되지만, 일치하지 않는 번역 및 상태는 손실될 수 있습니다.\n"
"이 작업은 실행 취소 기록을 지웁니다. 계속하시겠습니까?"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:691
msgid "Threads:"
msgstr "스레드:"

#: dialogs/settings_pages.py:526 dialogs/smart_translation_dialog.py:587
msgid "Threshold:"
msgstr "임계값:"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:317
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:738
msgid "Timeout:"
msgstr "시간 초과:"

#: main_window.py:4460
msgid ""
"To save a copy of the project, please create a new project and import the "
"source files."
msgstr "프로젝트 사본을 저장하려면 새 프로젝트를 생성하고 소스 파일을 가져오세요."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:564
msgid "Toggle Enable/Disable"
msgstr "활성화/비활성화 전환"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:259
msgid "Toggle Filter"
msgstr "필터 전환"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:241
msgid "Toggle Ignored Status"
msgstr "무시 상태 전환"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:240
msgid "Toggle Reviewed Status"
msgstr "검토 상태 전환"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:283
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: dialogs/statistics_dialog.py:517
msgid "Total Items"
msgstr "전체 항목"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:304
msgid "Total: 0"
msgstr "전체: 0"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:433
#, python-brace-format
msgid "Total: {count}"
msgstr "전체: {count}"

#: utils/enums.py:66
msgid "Trailing Whitespace Mismatch"
msgstr "후행 공백 불일치"

#: dialogs/statistics_dialog.py:523 dialogs/statistics_dialog.py:580
#: main_window.py:792 main_window.py:1088
msgid "Translated"
msgstr "번역됨"

#: utils/enums.py:91
msgid "Translated an Empty Original"
msgstr "빈 원본이 번역됨"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:356
#, python-brace-format
msgid "Translating terms in {t} batches (Threads: {n})..."
msgstr "{t}개의 배치로 용어 번역 중 (스레드: {n})..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:154
msgid "Translating terms with context..."
msgstr "컨텍스트와 함께 용어 번역 중..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:410
#, python-brace-format
msgid "Translating terms: Batch {c}/{t} done..."
msgstr "용어 번역 중: 배치 {c}/{t} 완료..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:158
#, python-brace-format
msgid "Translating {count} unique terms..."
msgstr "{count}개의 고유 용어 번역 중..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:205
msgid "Translating..."
msgstr "번역 중..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:233
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:269 dialogs/prompt_manager_dialog.py:274
#: dialogs/search_dialog.py:64 dialogs/smart_translation_dialog.py:1234
#: main_window.py:783 main_window.py:4563 main_window.py:4622
#: main_window.py:4631 main_window.py:5782
msgid "Translation"
msgstr "번역"

#: main_window.py:3132
msgid "Translation Actions"
msgstr "번역 작업"

#: dialogs/statistics_dialog.py:561
msgid "Translation Chars (Translated only)"
msgstr "번역된 문자 (번역된 항목만)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1647
msgid "Translation Complete!"
msgstr "번역 완료!"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:276
msgid "Translation Editor Font"
msgstr "번역 편집기 글꼴"

#: utils/enums.py:89
msgid "Translation Empty"
msgstr "번역 없음"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:455
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:161 dialogs/resources_page.py:24
#: dialogs/settings_pages.py:493 dialogs/smart_translation_dialog.py:577
#: main_window.py:1428
msgid "Translation Memory"
msgstr "번역 메모리"

#: main_window.py:810 main_window.py:1321
msgid "Translation Memory Matches"
msgstr "번역 메모리 일치"

#: main_window.py:737
msgid "Translation Memory Panel"
msgstr "번역 메모리 패널"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:61
msgid "Translation Memory Viewer"
msgstr "번역 메모리 뷰어"

#: dialogs/statistics_dialog.py:329
msgid "Translation Progress"
msgstr "번역 진행 상태"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:206
msgid "Translation Prompt"
msgstr "번역 프롬프트"

#: dialogs/settings_pages.py:427 dialogs/settings_pages.py:550
msgid "Translation Prompt:"
msgstr "번역 프롬프트:"

#: dialogs/settings_pages.py:221
msgid "Translation Propagation:"
msgstr "번역 전파:"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:122
msgid "Translation Result"
msgstr "번역 결과"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:25
msgid "Translation Test Lab"
msgstr "번역 테스트 랩"

#: main_window.py:4161
#, python-brace-format
msgid "Translation applied: \"{original_semantic}...\""
msgstr "번역 적용됨: \"{original_semantic}...\""

#: services/validation_helpers.py:551
msgid "Translation contains double spaces"
msgstr "번역에 이중 공백이 포함됨"

#: services/validation_helpers.py:235
#, python-brace-format
msgid "Translation has {tgt} Lines, expected {src} Lines"
msgstr "번역에 {tgt}줄이 있고, 예상 {src}줄입니다"

#: models/translatable_string.py:208
msgid "Translation is marked as fuzzy and needs review."
msgstr "번역이 모호하게 표시되어 검토가 필요합니다."

#: services/validation_service.py:109
msgid "Translation is marked as fuzzy."
msgstr "번역이 퍼지로 표시되었습니다."

#: services/validation_helpers.py:199 services/validation_helpers.py:204
#, python-brace-format
msgid "Translation should end with '{char}'"
msgstr "번역은 '{char}'로 끝나야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:170
msgid "Translation should end with an ellipsis"
msgstr "번역은 줄임표로 끝나야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:117
msgid "Translation should end with whitespace"
msgstr "번역은 공백으로 끝나야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:195
#, python-brace-format
msgid "Translation should not end with '{char}'"
msgstr "번역은 '{char}'로 끝나지 않아야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:170
msgid "Translation should not end with an ellipsis"
msgstr "번역은 줄임표로 끝나지 않아야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:119
msgid "Translation should not end with whitespace"
msgstr "번역은 공백으로 끝나지 않아야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:140
#, python-brace-format
msgid "Translation should not start with '{char}'"
msgstr "번역은 '{char}'로 시작해서는 안 됩니다"

#: services/validation_helpers.py:100
msgid "Translation should not start with whitespace"
msgstr "번역은 공백으로 시작해서는 안 됩니다"

#: services/validation_helpers.py:138 services/validation_helpers.py:145
#, python-brace-format
msgid "Translation should start with '{char}'"
msgstr "번역은 '{char}'로 시작해야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:216
msgid "Translation should start with a capital letter"
msgstr "번역은 대문자로 시작해야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:218
msgid "Translation should start with a lowercase letter"
msgstr "번역은 소문자로 시작해야 합니다"

#: services/validation_helpers.py:98
msgid "Translation should start with whitespace"
msgstr "번역은 공백으로 시작해야 합니다"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:246
msgid "Translation will appear here..."
msgstr "번역이 여기에 표시됩니다..."

#: ui_components/details_panel.py:117 ui_components/details_panel.py:468
msgid "Translation:"
msgstr "번역:"

#: main_window.py:5009
#, python-brace-format
msgid "Translations exported to PO file: {filename}"
msgstr "번역이 PO 파일로 내보내짐: {filename}"

#: main_window.py:6667
msgid "Translations for selected items are already empty, no clearing needed."
msgstr "선택된 항목의 번역이 이미 비어 있습니다. 지울 필요가 없습니다."

#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/project_settings_dialog.py:299
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:431 dialogs/resource_viewer_dialog.py:159
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: dialogs/settings_pages.py:179
msgid "UI Language:"
msgstr "UI 언어:"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:206
msgid "UI Setup Error"
msgstr "UI 설정 오류"

#: services/validation_helpers.py:429
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: utils/constants.py:40
msgid "URL & Email"
msgstr "URL & 이메일"

#: utils/enums.py:96
msgid "URL Mismatch"
msgstr "URL 불일치"

#: main_window.py:3124
msgid "Un-ignore Warnings"
msgstr "경고 무시 해제"

#: main_window.py:4007
#, python-brace-format
msgid "Un-ignored warnings for {count} item(s)."
msgstr "{count}개 항목에 대한 경고 무시 해제됨."

#: services/validation_helpers.py:540
#, python-brace-format
msgid "Unbalanced {desc} in target"
msgstr "대상의 {desc} 불균형"

#: dialogs/diff_dialog.py:202 dialogs/diff_dialog.py:214
msgid "Unchanged"
msgstr "변경 없음"

#: main_window.py:472 main_window.py:720
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#: main_window.py:1781
#, python-brace-format
msgid "Undo error: Object ID {obj_id} not found"
msgstr "실행 취소 오류: 개체 ID {obj_id}을(를) 찾을 수 없습니다"

#: main_window.py:1799
#, python-brace-format
msgid "Undo: Bulk change ({count} items)"
msgstr "실행 취소: 일괄 변경 ({count}개 항목)"

#: main_window.py:1778
#, python-brace-format
msgid "Undo: {field} for ID {id} -> '{value}'"
msgstr "실행 취소: ID {id}에 대한 {field} -> '{value}'"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:530
msgid "Unexpected error occurred while navigating."
msgstr "탐색 중 예기치 않은 오류가 발생했습니다."

#: plugins/plugin_dialog.py:566
msgid "Uninstall"
msgstr "제거"

#: plugins/plugin_dialog.py:639
#, python-brace-format
msgid "Uninstalling {lib}..."
msgstr "{lib} 제거 중..."

#: services/ai_translator.py:72
msgid "Unknown error occurred during translation"
msgstr "번역 중 알 수 없는 오류가 발생했습니다"

#: main_window.py:3117
msgid "Unmark as Fuzzy"
msgstr "퍼지로 표시 해제"

#: main_window.py:3109
msgid "Unmark as Ignored"
msgstr "무시됨 표시 해제"

#: main_window.py:3101
msgid "Unmark as Reviewed"
msgstr "검토 완료 표시 해제"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:537
msgid "Unnamed Rule"
msgstr "이름 없는 규칙"

#: main_window.py:793 main_window.py:1094
msgid "Unreviewed"
msgstr "미검토됨"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:369 main_window.py:2777
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "저장되지 않은 변경 사항"

#: main_window.py:2150
msgid "Unsupported Area"
msgstr "지원되지 않는 영역"

#: main_window.py:2092
msgid "Unsupported File"
msgstr "지원되지 않는 파일"

#: main_window.py:884
msgid "Unsupported Type"
msgstr "지원되지 않는 유형"

#: dialogs/statistics_dialog.py:528 dialogs/statistics_dialog.py:585
#: main_window.py:791 main_window.py:1082
msgid "Untranslated"
msgstr "미번역"

#: utils/enums.py:104
msgid "Unusual Expansion Ratio"
msgstr "비정상적인 확장 비율"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:344
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1010
msgid "Up"
msgstr "위로"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:162 plugins/plugin_dialog.py:589
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: ui_components/tm_panel.py:35 ui_components/tm_panel.py:89
msgid "Update TM for Selected"
msgstr "선택된 항목의 TM 업데이트"

#: dialogs/settings_pages.py:207
msgid "Update all items with the same source text."
msgstr "동일한 원본 텍스트를 가진 모든 항목을 업데이트합니다."

#: dialogs/settings_pages.py:205
msgid "Update empty translations or those identical to the current one."
msgstr "현재와 동일하거나 비어 있는 번역을 업데이트합니다."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:90
msgid "Update existing entries with new translations."
msgstr "기존 항목을 새로운 번역으로 업데이트합니다."

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:24
msgid "Update from POT"
msgstr "POT에서 업데이트"

#: dialogs/settings_pages.py:206
msgid "Update only items that have no translation."
msgstr "번역이 없는 항목만 업데이트합니다."

#: dialogs/settings_pages.py:208
msgid "Update only the currently selected item."
msgstr "현재 선택된 항목만 업데이트합니다."

#: main_window.py:6588
#, python-brace-format
msgid "Updated comments for {count} items."
msgstr "{count}개 항목에 대한 주석 업데이트됨."

#: main_window.py:584
msgid "Use AI to correct all items with warnings or errors."
msgstr "경고 또는 오류가 있는 모든 항목을 AI로 수정합니다."

#: ui_components/details_panel.py:439
msgid "Use AI to fix translation errors"
msgstr "AI로 번역 오류 수정"

#: main_window.py:3304
#, python-brace-format
msgid "Use AI to fix {count} selected items?"
msgstr "{count}개의 선택된 항목을 AI로 수정하시겠습니까?"

#: dialogs/new_project_dialog.py:208
msgid "Use Global Glossary"
msgstr "전역 용어집 사용"

#: dialogs/new_project_dialog.py:230
msgid "Use Global Translation Memory"
msgstr "글로벌 번역 메모리 사용"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:614
msgid "Use established terms from the database during translation."
msgstr "번역 시 데이터베이스의 확정된 용어를 사용하세요."

#: main_window.py:3692
msgid "Validating all entries..."
msgstr "모든 항목 유효성 검사 중..."

#: dialogs/settings_dialog.py:118
msgid "Validation"
msgstr "유효성 검사"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:379
msgid "Validation Error"
msgstr "유효성 검사 오류"

#: main_window.py:3701
msgid "Validation complete."
msgstr "유효성 검사 완료."

#: main_window.py:1020
#, python-brace-format
msgid "Validation complete. Language pair set to {src} -> {tgt}."
msgstr "유효성 검사 완료. 언어 쌍이 {src} -> {tgt}로 설정되었습니다."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:429 plugins/plugin_dialog.py:363
#: plugins/plugin_dialog.py:378
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: main_window.py:6763 main_window.py:6853
msgid "Version Comparison Results"
msgstr "버전 비교 결과"

#: main_window.py:6875
msgid "Version comparison failed."
msgstr "버전 비교 실패."

#: main_window.py:6774 main_window.py:6870
msgid "Version update cancelled."
msgstr "버전 업데이트 취소됨."

#: main_window.py:989
msgid "View refreshed."
msgstr "보기가 새로고침되었습니다."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:281
msgid "Vision"
msgstr "비전"

#: plugins/plugin_dialog.py:382
msgid "Visit Plugin Homepage"
msgstr "플러그인 홈페이지 방문"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1733
msgid "WARNING"
msgstr "경고"

#: ui_components/welcome_screen.py:628 ui_components/welcome_screen.py:633
msgid "Waiting for initialization to complete..."
msgstr "초기화 완료 대기 중..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:490
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:519 dialogs/language_pair_dialog.py:468
#: dialogs/management_tabs.py:391 dialogs/management_tabs.py:617
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:250 dialogs/settings_pages.py:647
#: dialogs/settings_pages.py:722 dialogs/smart_translation_dialog.py:956
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1095
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1251
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1472 main_window.py:1589
#: main_window.py:2621 main_window.py:5296 main_window.py:6424
#: ui_components/details_panel.py:308 ui_components/marker_bar.py:34
#: ui_components/marker_bar.py:436
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: main_window.py:4651
#, python-brace-format
msgid ""
"Warning: Excel row {row_num}, UUID {uuid} - Original text does not match the"
" one in Excel. Data will still be imported."
msgstr ""
"경고: Excel {row_num}행, UUID {uuid} - 원본 텍스트가 Excel의 텍스트와 일치하지 않습니다. 데이터는 계속 "
"가져와집니다."

#: ui_components/marker_bar.py:460
msgid "Warnings ignored"
msgstr "경고 무시됨"

#: dialogs/settings_pages.py:289
msgid ""
"Warns when pasting large text that is significantly longer than the "
"original."
msgstr "원본보다 상당히 긴 대용량 텍스트를 붙여넣을 때 경고합니다."

#: main_window.py:4786
msgid "YAML files (*.yaml *.yml);;All Files (*.*)"
msgstr "YAML 파일 (*.yaml *.yml);;모든 파일 (*.*)"

#: main_window.py:4584 main_window.py:4585 main_window.py:4684
#: main_window.py:4694
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ui_components/welcome_screen.py:83
msgid "Yesterday"
msgstr "어제"

#: main_window.py:6186
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to AI translate {count} unique strings.\n"
"This will be applied to all identical original texts.\n"
"Estimated time: ~{time_s:.1f} seconds.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"{count}개의 고유 문자열을 AI로 번역하려고 합니다.\n"
"이 작업은 동일한 원본 텍스트 모두에 적용됩니다.\n"
"예상 소요 시간: 약 {time_s:.1f}초.\n"
"계속하시겠습니까?"

#: main_window.py:3790
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to use AI to fix {count} items with issues. This may consume a significant amount of tokens.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"문제가 있는 {count}개의 항목을 AI로 수정하려고 합니다. 이 작업은 상당한 양의 토큰을 소모할 수 있습니다.\n"
"\n"
"계속하시겠습니까?"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:494
msgid "You have reviewed all items in the list."
msgstr "목록의 모든 항목을 검토했습니다."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:370
msgid "You have unsaved changes. Do you want to discard them?"
msgstr "저장하지 않은 변경 사항이 있습니다. 변경 사항을 취소하시겠습니까?"

#: main_window.py:6759 main_window.py:6849
#, python-brace-format
msgid "and {modified} modified/inherited items."
msgstr "및 {modified}개 수정/상속된 항목."

#: main_window.py:5634
msgid "available"
msgstr "사용 가능"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:126 dialogs/marketplace_dialog.py:429
msgid "by"
msgstr "작성자:"

#: main_window.py:5030
msgid "current in-memory code"
msgstr "현재 메모리 내 코드"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:181
msgid "e.g. Extract content inside double quotes, ignore escaped quotes."
msgstr "예: 큰따옴표 안의 내용을 추출하고, 이스케이프된 따옴표는 무시합니다."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:174
msgid "e.g. Hello World"
msgstr "예: Hello World"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:749
msgid "e.g. UI, Dialogue, System, UI"
msgstr "예: UI, 대화, 시스템, UI"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:167
msgid "e.g. var myString = \"Hello World\";"
msgstr "예: var myString = \"Hello World\";"

#: services/validation_helpers.py:440
msgid "email"
msgstr "이메일"

#: main_window.py:5630
msgid "error"
msgstr "오류"

#: main_window.py:2899
msgid "external file"
msgstr "외부 파일"

#: main_window.py:5035
#, python-brace-format
msgid "file '{filename}'"
msgstr "파일 '{filename}'"

#: ui_components/welcome_screen.py:204
msgid "files"
msgstr "파일"

#: main_window.py:5632
msgid "info"
msgstr "정보"

#: main_window.py:2903 main_window.py:2906 main_window.py:2909
msgid "internal project file"
msgstr "내부 프로젝트 파일"

#: ui_components/welcome_screen.py:206
msgid "items"
msgstr "항목"

#: main_window.py:6079
msgid "marked as fuzzy"
msgstr "퍼지로 표시됨"

#: services/validation_helpers.py:509
msgid "number"
msgstr "번호"

#: main_window.py:6079
msgid "unmarked as fuzzy"
msgstr "퍼지로 표시되지 않음"

#: main_window.py:5633
msgid "unreviewed"
msgstr "검토되지 않음"

#: main_window.py:5629
msgid "untranslated"
msgstr "번역되지 않음"

#: main_window.py:5631
msgid "warning"
msgstr "경고"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:432
msgid "with your app version."
msgstr "현재 앱 버전과 호환."

#: main_window.py:6757 main_window.py:6847
#, python-brace-format
msgid "{added} new items, "
msgstr "{added}개 새 항목, "

#: main_window.py:6150
#, python-brace-format
msgid "{count} item(s) already have translations."
msgstr "{count}개 항목에 이미 번역이 있습니다."

#: main_window.py:6080
#, python-brace-format
msgid "{count} items {action}."
msgstr "{count}개 항목 {action}."

#: main_window.py:5970 main_window.py:6019
#, python-brace-format
msgid "{count} items' ignore status updated."
msgstr "{count}개 항목의 무시 상태 업데이트됨."

#: main_window.py:5996 main_window.py:6044
#, python-brace-format
msgid "{count} items' review status updated."
msgstr "{count}개 항목의 검토 상태 업데이트됨."

#: ui_components/welcome_screen.py:84
#, python-brace-format
msgid "{d} days ago"
msgstr "{d}일 전"

#: ui_components/welcome_screen.py:79
#, python-brace-format
msgid "{h} hours ago"
msgstr "{h}시간 전"

#: ui_components/welcome_screen.py:74
#, python-brace-format
msgid "{m} mins ago"
msgstr "{m}분 전"

#: main_window.py:6758 main_window.py:6848
#, python-brace-format
msgid "{removed} removed items, "
msgstr "{removed}개 제거된 항목, "

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:21
#, python-brace-format
msgid "{resource_type} Import Configuration"
msgstr "{resource_type} 가져오기 설정"

#: ui_components/welcome_screen.py:89
#, python-brace-format
msgid "{w} weeks ago"
msgstr "{w}주 전"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:201
msgid "⏹ Stop"
msgstr "⏹ 중지"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:110
#: dialogs/test_translation_dialog.py:266
msgid "▶ Run Test"
msgstr "▶ 테스트 실행"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1569
msgid "✓ Knowledge base ready."
msgstr "✓ 지식 베이스가 준비되었습니다."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1643
#, python-brace-format
msgid "✓ Translated: {preview}..."
msgstr "✓ 번역됨: {preview}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1641
#, python-brace-format
msgid "✗ Failed: {preview}... - {error}"
msgstr "✗ 실패: {preview}... - {error}"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:189
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:801
msgid "✨ AI Generate"
msgstr "✨ AI 생성"
